% Definicja klasy dokumentu
\documentclass[12pt, a4paper]{article}

%------------------------------------
% 			Pakiety
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{subfig}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
%\usepackage[lmargin=2cm, rmargin=2cm]{geometry}
\pagestyle{fancy}

%---------------------------------------
% 		Dodanie strony tytulowej do dokumentu

\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
\rule{\linewidth}{0.1mm}
\vspace*{0cm}

\LARGE \textsc{Śpiewnik Gitarowy}\\
\rule{\linewidth}{0.1mm}
\vspace*{5cm}

\large
Aby nigdy więcej nie zabrakło słów\\
po pierwszej zwrotce...
\vspace*{7cm}
\end{center}

%----------- druga strona --------------
\newpage
\thispagestyle{empty}
\vspace*{16cm}
\noindent
Opracowanie: Daniel Semkowicz\\
Wrocław \today\\

\noindent
Śpiewnik należy kopiować i udostępniać publicznie!

% ----------- spis tresci -------------
\newpage
\tableofcontents

% ------------ spiewnik ---------------
\newpage
\setlength\parindent{0pt}
%\twocolumn
\section{Akurat}
\subsection{Lubię mówić z Tobą}
Kiedy z serca płyną słowa \hfill cis E\\
Uderzają z wielką mocą \hfill H cis\\
Krążą blisko wśród nas ot tak\\
Dając chętnym szczere złoto\\

I dlatego lubię mówić z Tobą\\
I dlatego lubię mówić z Tobą\\

Każdy myśli to co myśli\\
Myśli sobie moja głowa\\
Może w końcu mi się uda\\
Wypowiedzieć proste słowa\\

I dlatego lubię mówić z Tobą\\
I dlatego lubię mówić z Tobą 

\newpage
\section{Budka Suflera}
\subsection{Bal wszystkich świętych}
Ta niedziela jest jak film, tani klasy "B", \hfill a d a E a\\
Facet się pałęta w nim w nieciekawym tle, 	\hfill a d a G C\\
Scenarzysta forsę wziął, potem zaczął pić 	\hfill C G C G C\\
I z dialogów wyszło dno, zero, czyli nic. 	\hfill C G C E a\\

Wszyscy święci balują w niebie, 	\hfill a d a\\
Złoty sypie się kurz, 				\hfill a d\\
A ja włóczę się znów bez Ciebie 	\hfill a d a\\
I do piekła mam tuż. 				\hfill a G\\

Tak bym chciał Cię spotkać raz, w ten jedyny dzień  \hfill a d a E a\\
Lub o tydzień cofnąć czas, ale nie da się,  		\hfill a d a G C\\
Chociaż samotności smak aż do bólu znam,			\hfill C G C G C\\
Kiedy innych niedziel brak, trudno, co mi tam... 	\hfill C G C E a\\

Wszyscy święci balują w niebie, 	\hfill a d a\\
Złoty sypie się kurz, 				\hfill a d\\
A ja włóczę się znów bez Ciebie 	\hfill a d a\\
I do piekła mam tuż. 				\hfill a G\\

Świat się tylko już ze mną kręci, 	\hfill a d a\\
Gwiazdy płoną jak stal, 			\hfill a d\\
Skasowałaś mnie w swej pamięci,		\hfill a d a\\
Aż mi siebie jest żal.				\hfill a G\\

W niebie dzisiaj wszyscy, wszyscy świeci mają bal (x2)\hfill a d a d a E a\\

\newpage
\subsection{Takie tango}
Na sali wielkiej i błyszczącej \hfill d C\\
Tak jak nocne Buenos Aires \hfill d C\\
Które nie chce spać \hfill Ais A d C\\
Orkiestra stroi instrumenty\\
Daje znak i zaraz zacznie\\
Nowe tango grać\\

Siedzimy obok obojętni\\
Wobec siebie jak turyści\\
Wystukując rytm\\
Nie będzie tanga między nami\\
Choćby nawet cud się ziścił\\
Nie pomoże nic\\

Chociaż płyną ostre nuty \hfill g\\
W żyłach płonie krew \hfill g F C\\
Nigdy żadne z nas do tańca\\
Nie poderwie się\\

Bo do tanga trzeba dwojga\\
Zgodnych ciał i chętnych serc\\
Bo do tanga trzeba dwojga\\
Tak ten świat złożony jest\\

Zaleje w końcu Buenos Aires\\
Noc tak gęsta jak atrament\\
A gdy przyjdzie brzask\\
Co było w naszych sercach kiedyś,\\
Kiedyś jak świecący diament\\
Cały straci blask\\

I choć będą znowu grali\\
Bóg to jeden wie\\
Nigdy razem na tej sali\\
Nie spotkamy się\\

Bo do tanga trzeba dwojga... (x4)

\newpage
\section{Dżem}
\subsection{Czerwony jak cegła}
Nie wiem jak mam to zrobić, ona zawstydza mnie, \hfill E A E H\\
Strach ma tak wielkie oczy, wokół ciemno jest,\\
Czuję się jak Benjamin i udaję, że śpię,\\
Może walnę kilka drinków, może nakręcą mnie, \hfill E fis A E\\
Nakręcą mnie! \hfill E\\

Nie wiem jak mam to zrobić, by mężczyzną się stać, \hfill E A E H\\
I nie wypaść ze swej roli, tego co pierwszy raz,\\
Gładzę czule jej ciało, skradam się do jej ust,\\
Wiem, że to jeszcze za mało, aby ciebie mieć, \hfill E fis A E\\
No aby mieć! \hfill E\\

Czerwony jak cegła, rozgrzany jak piec, \hfill A\\
Muszę mieć, muszę ją mieć (x2) \hfill E \\
Nie mogę tak odejść, gdy kusi mnie grzech, \hfill H Cism A\\
Muszę mieć, muszę ją mieć. \hfill E \\


Nie wiem jak to się stało, ona chyba już śpi, \hfill E A E H\\
Leżę obok pełen wstydu, krótki to był zryw,\\
Będzie lepiej, gdy pójdę, nie chcę patrzyć jej w twarz,\\
Może kiedyś da mi szansę, spróbować jeszcze raz, \hfill E fis A E\\
Jeszcze jeden, jeden raz! \hfill E\\

Czerwony jak cegła, rozgrzany jak piec, \hfill A\\
Muszę mieć, muszę ją mieć (x4) \hfill E\\
Nie mogę tak odejść, gdy kusi mnie grzech, \hfill H Cism A\\
Muszę mieć, muszę ją mieć. \hfill E 

\newpage
\subsection{Harley mój}
Kiedy siedzę na maszynie totalny czuję luz \hfill A D2 A D2\\
Włączam silnik, daję kopa, za mną tylko kurz.\\
To wspaniała jest maszyna choć ma czterdzieści lat.\\
Stary mój też ją dosiadał,\\
To samo czul mój starszy brat.\\

Harley mój, to jest to, Kocham go.\\
Harley mój, to jest to, kocham go.\\

Zmienił moje życie odkąd poskładałem go.\\
On wyleczył mnie z kompleksów, dał mi swoją moc.\\
Nigdy mnie nie zdradził, nie zawiódł ani raz.\\
To wspaniała jest maszyna,\\
Choć ma już ze czterdzieści lat.\\

Harley mój, to jest to, kocham go, kocham go\\
Harley mój, to jest to, kocham go, kocham go go go\\
Harley mój, to jest to, kocham go, kocham go\\
Harley mój, to jest to, kocham go, kocham go\\

On zmienił moje życie odkąd poskładałem go.\\
On wyleczył mnie z kompleksów, dał mi swoją moc.\\
Nigdy mnie nie zdradził, nie zawiódł ani raz.\\
To wspaniała jest maszyna,\\
Choć ma już ze czterdzieści lat.\\

Harley mój, to jest to, kocham go, kocham go... 

\newpage
\subsection{Wehikuł czasu}
Pamiętam dobrze ideał swój,  \hfill A E fis D\\
Marzeniami żyłem jak król  \hfill A E D A\\
Siódma rano - to dla mnie noc\\
Pracować nie chciałem, włóczyłem się\\
Za to do "puszki" zamykano mnie\\
Za to zwykle zamykano mnie\\
Po knajpach grywałem za piwko i chleb\\
Na szyciu blues'a tak mijał mi dzień\\
 
Tylko nocą do klubu "PULS"   \hfill E fis D A\\
Jam Session do rana - tam królował blues \\
To już minęło, ten klimat, ten luz \\
Ci wspaniali ludzie nie powrócą  \hfill E fis D\\
Nie powrócą już \hfill D\\

Lecz we mnie zostało coś z tamtych lat\\
Mój mały intymny, muzyczny świat\\
Gdy tak wspominam ten miniony czas\\
Jak dobrze, że to nie poszło w las\\
Dużo bym dał, by przeżyć to znów\\
Wehikuł czasu - to byłby cud\\
Mam jeszcze wiarę, odmieni się los\\
Znów kwiatek do lufy wetknie im ktoś

\newpage
\subsection{Whisky}
Mówią o mnie w mieście co z niego za typ \hfill G C9 G C9\\
Wciąż chodzi pijany, pewno nie wie co to wstyd \\
Brudny, niedomytek, w stajni ciągle śpi  \hfill D\\
Czego szukasz w naszym mieście  \hfill C e7 a7 D\\
Idź do diabła, mówią ludzie pełni cnót \\
Ludzie pełni cnót \hfill G C9 G C9\\             

Chciałem kiedyś zmądrzeć, po ich stronie być\\
Spać w czystej pościeli, świeże mleko pić\\
Naprawdę chciałem zmądrzeć i po ich stronie być\\
Pomyślałem więc o żonie\\
aby stać się jednym z nich\\
Jednym z nich\\

Już miałem na oku hacjendę, wspaniałą, mówię wam\\
Lecz nie chciała tam zamieszkać żadna z pięknych dam\\
Wszystkie śmiały się wołając, wołając za mną wciąż\\
Bardzo ładny frak masz Billy,\\
ale kiepski byłby z ciebie mąż\\
Kiepski byłby mąż, wiedziałem\\

Whisky, moja żono, jednak Tyś najlepszą z dam \\
Już mnie nie opuścisz nie, nie będę sam\\
Mówią whisky to nie wszystko, można bez niej żyć\\
Lecz nie wiedzą o tym ludzie,\\
że najgorzej w życiu to \\
To samotnym być, to samotnym być

\newpage
\section{Elektryczne Gitary}
\subsection{Ciągle pada}
Ciągle pada. Asfalt ulic jest dziś śliski jak brzuch ryby \hfill A fis\\ 
Mokre niebo się opuszcza coraz niżej             \hfill  fis D \\
Żeby przejrzeć się w zmarszczonej deszczem wodzie  \hfill D E \\
A ja? A ja chodzę desperacko i na przekór wszystkim moknę \hfill A fis \\
Patrzę w niebo chwytam w usta deszczu krople     \hfill fis D \\
Patrzą na mnie rozpłaszczone twarze w oknie. To nic.   \hfill  D E\\

Ciągle pada. Ludzie biegną bo się bardzo boją deszczu \hfill A fis\\
Stają w bramie ledwo się w tej bramie mieszcząc   \hfill  fis D \\
Ludzie skaczą przez kałuże na swej drodze    \hfill D E \\
A ja? A ja chodzę nie przejmując się ulewa ani spiesząc  \hfill A fis \\
Czując jak mi krople deszczu usta pieszczą   \hfill fis D \\
Ze złożonym parasolem idę pieszo. O tak.    \hfill  D E\\

Ciągle pada. Alejkami już strumienie wody płyną \hfill  A fis \\
Jakaś para się okryła peleryną             \hfill fis D \\
Przyglądając się jak mokną bzy w ogrodzie   \hfill  D E \\
A ja? A ja chodzę w strugach wody ale z czołem podniesionym    \hfill  A fis \\
Żadna siła mnie nie zmusza i nie goni     \hfill fis D \\
Idę niby zwiastun burzy z kwiatem w dłoni. O tak! \hfill D E \\

Ciągle pada. Nagle ogniem otworzyły się niebiosa \hfill  A fis \\   
Potem zaczął deszcz ulewny siec z ukosa  \hfill fis D \\
Liście klonu się zatrzęsły w wielkiej trwodze   \hfill  D E \\
A ja? A ja chodzę i nie straszna mi wichura ni ulewa  \hfill  A fis \\
Ani piorun który trafił obok w drzewa   \hfill fis D \\
Słucham wiatru który wciąż inaczej śpiewa  \hfill D E

\newpage
\subsection{Człowiek z liściem na głowie}
\hfill Intro: G F C F C \\
Wsiadł do autobusu człowiek z liściem na głowie \hfill a e\\
Nikt go nie poratuje, nikt mu nic nie powie \hfill G D\\
Tylko się każdy gapi, tylko się każdy gapi i nic \hfill F G C F C\\

Siedzi w autobusie człowiek z liściem na głowie \hfill a e\\
O liściu w swych rzadkich włosach nieprędko się dowie \hfill G D\\
Tylko się w okno gapi, tylko się w okno gapi i nic \hfill F G C F C\\

Uważaj to nie chmury, to Pałac Kultury \hfill F G C F C\\
Liście lecą z drzew, liście lecą z drzew \hfill G F C F C\\

I tak siedzi w autobusie człowiek z liściem na głowie \hfill a e\\
Nikt go nie poratuje, nikt mu nic nie powie \hfill G D\\
Tylko się każdy gapi, tylko się każdy gapi i nic \hfill F G C F C\\

Wsiadł drugi podobny nad człowiekiem się zlitował \hfill a e\\
Tamten się pogłaskał w główkę liścia sobie schował \hfill G D\\
Bo ja, mówi jestem z lasu, bo ja, mówi jestem z lasu i już \hfill F G C F C\\

Uważaj to nie chmury to Pałac Kultury \hfill F G C F C\\
Liście lecą z drzew, liście lecą z drzew \hfill G F C F C

\newpage
\subsection{Dzieci}
Dzieci wesoło wybiegły ze szkoły \hfill d C\\
zapaliły papierosy, wyciągnęły flaszki\\
chodnik zapluły, ludzi przepędziły\\
siedzą na ławeczkach i ryczą do siebie\\

Wszyscy mamy źle w głowach, że żyjemy\\
hej hej la la la la hej hej hej hej (x2)\\

Tony papieru, tomy analiz\\
genialne myśli, tłumy na sali\\
godziny modlitw, lata nauki\\
przysięgi, plany, podpisy, druki\\

Wszyscy mamy źle w głowach... (x2)\\

Wzorce, przykłady, szlachetne zabiegi\\
łańcuchy dłoni, zwarte szeregi\\
warstwy tradycji, wieki kultury\\
tydzień dobroci, ręce do góry\\

Wszyscy mamy źle w głowach... (x2)\\

Dzieci wesoło wybiegły ze szkoły\\
zapaliły papierosy, wyciągnęły flaszki\\
chodnik zapluły, ludzi przepędziły\\
siedzą na ławeczkach i ryczą do siebie\\

Wszyscy mamy źle w głowach... (x3)

\newpage
\subsection{Jestem z miasta}
Jestem z miasta, to widać\hfill a G C G\\
Jestem z miasta, to słychać \hfill a G C G\\
Jestem z miasta, to widać, słychać i czuć \hfill a G C E7 a\\

Jeszcze raz... \hfill e\\
Jestem z miasta...\\

W cieniu sufitów, w świetle przewodów \hfill a e a e\\
W objęciach biurek, w krokach obchodów \hfill a e a e\\
Rodzą się rzeczy jasne i ciemne \hfill G F\\
Ja nie rozróżniam ich, nie ufam, wiec \hfill a e\\

Jestem z miasta...\\

W rytmie zachodów, w słowach kamieni \hfill a e a e\\
W spojrzeniu ptaków, w mowie przestrzeni \hfill a e a e\\
Rodzi się spokój - mówią, po jednym roku \hfill G F\\
Leczą się myśli, mnie to nie bierze \hfill a e\\

Jestem z miasta...\\

W świetle przewodów, w cieniu sufitów \hfill a e\\
W wietrze oddechów, w błocie napisów \hfill C e\\
Rodzą się szajby małe i biedne \hfill G F\\
Karmie się nimi i karmić się będę \hfill a e\\

Jestem z miasta...

\newpage
\subsection{Nie pij Piotrek}
Nie pij Piotrek nie pij w piątek \hfill G e \\
Piątek zły jest na początek \hfill a D \\
Co z sobotą pracującą\\
Będziesz chory na stojąco\\

Nie pij Piotrek nie pij w czwartek \\
Picie w czwartek nic nie warte\\
Coś się zdarzy przyjemnego\\
Nic nie zapamiętasz z tego\\

Pij w niedziele pij w sobotę, na ulicy pij pod płotem \hfill C a D \\
Zapal sobie w każde święta, pal spokojnie leż i stękaj\\

Nie pij Piotrek w poniedziałek \hfill G e\\
Ty się na to nie nadajesz \hfill a D\\
W poniedziałek trzeba walczyć\\
Po pijaku sił nie starczy\\

Nie pij Piotrek nie pij w środę\\
W środę jedziesz samochodem\\
Nie ujedziesz za daleko\\
Jeszcze staniesz się kaleką\\

Wtorek lepszy jest do picia, musisz przecież mieć coś z życia \hfill C a D\\
Pij we wtorek ile wlezie, a najlepiej po obiedzie\\

Nie pij Piotrek o dziewiątej \hfill G e\\
Pić tak wcześnie jest nie mądrze \hfill a D\\
Lepiej gdy się robi ciemno\\
Kiedy jest już wszystko jedno\\

Mówisz w głowie się gotuje\\
W sercu rwie się i kotłuje\\
Nie bądź taki delikatny\\
Twardy bądź jak Roman Bratny\\

Wszystko dobrze jest do kiedy, nie narobisz sobie biedy  \hfill C a D\\
Nie dość że dokoło nędza, Ty się sam w tę nędzę wpędzasz\\

Wypij trochę przed kolacją \hfill G e\\
Żeby móc spokojnie zasnąć \hfill a D\\
Jeśli jeszcze cię nie bierze\\
Powiedz co ty na to szczerze\\

A Piotrek na to szczerze \hfill a D \\
Jawohl, jawohl, Ich liebe alkohol (x4) \hfill G e C D 

\subsection{To już jest koniec}
To już jest koniec, nie ma już nic, \hfill G D e C\\
Jesteśmy wolni, możemy iść\\
To już jest koniec, możemy iść,\\
Jesteśmy wolni, bo nie ma już nic (2x)\\

Robaczek w swej dziurce jak docent za biurkiem, \hfill G D\\
I pszczółka na kwiatkach jak kontrol w tramwajach, \hfill e C\\
Tak dłubie i gmera napisze, wymyśli,\\
Obejdzie wokoło, zabrudzi, wyczyści,\\
I krzaczek przy drodze i brat przy maszynie,\\
Jak noga w skarpecie sprzedawca w kantynie,\\
Kamyczek na polu i strażnik na straży,\\
Lodówka wciąż ziębi, kuchenka wciąż parzy,\\
A po co, a po co tak dłubie i dłubie,\\
A za co, a za co tak myśli i skubie,\\
I tak się przykłada i mówi z ekranu,\\
I bredzi latami wieczorem i ranooo...\\

To już jest koniec, nie ma już nic, \hfill G D e C\\
Jesteśmy wolni, możemy iść\\
To już jest koniec, możemy iść,\\
Jesteśmy wolni, bo nie ma już nic...\\

\newpage
\subsection{Włosy}
%\hfill Intro: a G Fis F\\
Kiedy jesteś piękny i młody, \hfill a C D E\\
Nie nie nie, nie zapuszczaj wąsów, ani brody \hfill a C D E\\
Tylko noś, noś, noś długie włosy jak my \hfill a C D E a G Fis F\\
Kiedy jesteś stary i brzydki,\\
Nie nie nie, nie zużywaj maszynki ani brzytwy\\
Tylko noś, noś, noś bracie długie włosy jak my\\

To najlepszy sposób na dziewczynę \hfill a C D E\\
Zrobić sobie z włosów pelerynę \hfill a C D E\\
A więc noś, noś, bracie długie włosy jak my \hfill a C D E a G Fis F\\

Idzie hippis z długimi włosami \hfill a C D E\\
Skręcił z Kruczej, idzie Alejami \hfill a C D E\\
A ty noś, noś, noś długie włosy jak my \hfill a C D E a G Fis F\\
Idzie żołnierz z długimi włosami\\
WSW go goni Alejami\\
A ty noś, noś, noś długie włosy jak my\\

Bo najlepszy sposób na kobietę \hfill a C D E\\
Zrobić sobie z włosów bransoletę \hfill a C D E\\
A więc noś, noś, noś długie włosy jak my \hfill a C D E a G Fis F\\

Znów cię rodzina z domu wygania \hfill a C D E\\
Znów cię fryzjer z nożycami gania \hfill a C D E\\
A ty noś, noś, noś długie włosy jak my \hfill a C D E a G Fis F\\
Idzie ojciec, niesie nowe szachy\\
Długie włosy wiszą mu spod pachy\\
A ty noś, noś, noś długie włosy jak my\\

Idzie siostra, idzie całkiem bosa \hfill a C D E\\
Długie włosy wiszą jej u nosa \hfill a C D E\\
A ty noś ,noś, noś długie włosy jak my \hfill a C D E a G Fis F\\

Kiedy jesteś piękny i młody, \hfill a C D E\\
Nie, nie, nie zapuszczaj wąsów, ani brody \hfill a C D E\\
Tylko noś, noś, bracie długie włosy jak my \hfill a C D E a G Fis F\\
I niech cię rodzina z domu wygania\\
I niech cię fryzjer z nożycami gania\\
A ty noś, noś, noś długie włosy jak my

\subsection{Wszystko chuj}
 Byłem w Rio byłem w Bajo \hfill E E6 E E6\\
Miałem bilet na Hawaje\\
Byłem na wsi byłem w mieście \\
Byłem nawet w Budapeszcie\\

Wszystko chuj \hfill A\\
O ja wam mówię wszystko chuj \hfill A E\\
Może czasem trochę mniejszy \hfill H A\\
Ale potem jeszcze większy \hfill E H\\

Byłem w wojsku i w szpitalu \hfill E E6 E E6\\
W pierdlu i na kupie szmalu\\
Byłem w górach i na plaży\\
I żonaty cztery razy\\

Wszystko chuj \hfill A\\
O ja wam mówię wszystko chuj \hfill A E\\
Może czasem trochę mniejszy \hfill H A\\
Ale potem jeszcze większy \hfill E H\\

Byłem w szkole byłem w pracy \hfill E E6 E E6\\
Miałem całe lub na raty\\
Przychodzili do mnie z rana\\
Potem noga dupa brama\\

Wszystko chuj \hfill A\\
O ja wam mówię wszystko chuj \hfill A E\\
Może czasem trochę mniejszy \hfill H A\\
Ale potem jeszcze większy \hfill E H\\

\newpage
\subsection{Wytrąciłaś mnie z równowagi}
Rata tam tatatam tataratatatatam \hfill C G a F\\
tararara tararam \hfill C        G     C\\
   
Byłem jeden okrągły, miałem wszystko na twarzy \hfill C G C G\\
Byłem chętny i czuły, miałem o czym pomarzyć\\
Byłem pełen równości i górą powagi \hfill C G a F\\
Wytrąciłaś mnie z równowagi \hfill C G C\\


Rata tam tatatam tataratatatatam \hfill C G a F\\
Wytrąciłaś mnie z równowagi \hfill C G C\\

Świat był piękny i pusty, a ja w porównaniu \hfill C G C G\\
Byłem prosty, gotowy na każde spotkanie\\
Świat był drzwiami słabości i ścianą odwagi \hfill C G a F\\
Wytrąciłaś mnie z równowagi \hfill C G C\\

Rata tam tatatam tataratatatatam \hfill C G a F\\
wytrąciłaś mnie z równowagi \hfill C G C\\

Lampa stała na stole, włosy rosły na głowie, \hfill C G C G\\
buty spały na szafie, młodzi pili na zdrowie,\\
jedni mieli pretensje, drudzy mieli uwagi, \hfill C G a F\\
Wytrąciłaś mnie z równowagi \hfill C G C\\

Rata tam tatatam tataratatatatam \hfill C G a F\\
Wytrąciłaś mnie z równowagi \hfill C G C\\

Jedno życie w pamięci, drugie życe na zdjęciach, \hfill C G C G\\
czasem kropla na głowę, byle nigdy nie cegła,\\
z jednej strony coś głaszcze, z drugiej strony coś wali, \hfill C G a F\\
A ty mnie wytrąciłaś z równowagi \hfill C G C\\

Rata tam tatatam tataratatatatam \hfill C G a F \\
tararararam tararam \hfill C G C

\section{Golden Life}
\subsection{Oprócz błękitnego nieba}
\hfill Intro: e e7 e6 e e7 e6\\
Kiedy jestem sam \hfill e D\\
Przyjaciele są daleko, daleko, ode mnie, ode mnie \hfill H C D \\
Gdy mam wreszcie czas dla siebie \hfill H e\\

Kiedy sobie wspominam \hfill e D\\
Dawne, dobre czasy, \hfill H C D\\
Czuję się jakoś dziwnie, dzisiaj noc jest czarniejsza \hfill H e\\

Oprócz błękitnego nieba \hfill C D e \\
Nic mi dzisiaj nie potrzeba\\
Oprócz błękitnego nieba\\
Nic mi dzisiaj nie potrzeba\\

Gdzie są wszystkie dziewczęta, \hfill e D\\
Które kiedyś tak bardzo, tak bardzo, kochałem, kochałem \hfill H C D\\
Kto z przyjaciół pamięta, ile razy dla nich przegrałem \hfill H e\\

W gardle zaschło mi \hfill e D\\
I butelka zupełnie, zupełnie, już pusta, już pusta \hfill H C D\\
Nikt do drzwi już dzisiaj nie zastuka \hfill H e\\

Oprócz błękitnego nieba \hfill C D e\\
Nic mi dzisiaj nie potrzeba\\
Oprócz błękitnego nieba\\
Nic mi dzisiaj nie potrzeba

\newpage
\section{Happysad}
\subsection{Zanim pójdę}
Ile jestem Ci winien? \hfill a d e\\
Ile policzyłaś mi za swą przyjaźń?\\
Ale kiedy wszystko już oddam, czy\\
będziesz szczęśliwa i wolna czy...\\
będziesz szczęśliwa i wolna czy...\\
Ale zanim pójdę, ale zanim pójdę,\\
ale zanim pójdę chciałbym powiedzieć ci, że:\\

Miłość to nie pluszowy miś. \hfill a d e\\
Ani kwiaty. To też nie diabeł rogaty.  \hfill a d e\\
Ani miłość kiedy jedno płacze \hfill a d G \\
a drugie po nim skacze. \hfill C F \\
Miłość to żaden film w żadnym kinie \hfill a d e\\
ani róże ani całusy małe, duże.  \hfill a d e\\
Ale miłość - kiedy jedno spada w dół, \hfill a d G \\
drugie ciągnie je ku górze. \hfill C F\\

Ile jestem Ci winien?\\
Ile policzyłaś mi za swą przyjaźń?\\
Ile były warte nasze słowa,\\
kiedy próbowaliśmy wszystko od nowa?\\
Kiedy próbowaliśmy wszystko od nowa?\\
Ale zanim pójdę, ale zanim pójdę,\\
Ale zanim pójdę chciałbym powiedzieć ci, że:\\

Miłość to nie pluszowy miś...\\

Ale zanim pójdę, ale zanim pójdę,\\
Ale zanim pójdę chciałbym powiedzieć ci, że:\\

Miłość to nie pluszowy miś... (x4)

\section{Hey}
\subsection{Teksański}
Herbata stygnie zapada mrok \hfill D G A\\
A pod piórem ciągle nic\\
Obowiązek obowiązkiem jest\\
Piosenka musi posiadać tekst\\
Gdyby chociaż mucha zjawiła się\\
Mogłabym ją zabić a później to opisać\\

W moich słowach słoma czai się \hfill G A D\\
Nie znaczą nic\\
Jeśli szukasz sensu prawdy w nich\\
Zawiedziesz się\\

A może zmienić zasady gry \hfill D G A\\
Chcesz usłyszeć słowa\\
To sam je sobie wymyśl\\

Nabij diabła, chmurę śmierci weź \hfill G A D\\
Pomoże Ci\\
Wnet twe myśli w słowa zmienią się\\
Wyśpiewasz je sam (x2)

\newpage
\section{Ira}
\subsection{Nadzieja}
Może masz w głowie myśli bardziej szalone niż ja. \hfill D C G C\\
Może masz skrzydła, których by Tobie pozazdrościł ptak.\\
Może masz serce całe ze szlachetnego szkła.\\
Może masz kogoś, a może właśnie kogoś Ci brak.\\

Nie płacz, nie płacz, o nie! \hfill C D C D \\

Może masz oczy, w których nie gościł dotąd strach. \hfill D C G C\\
Może masz w sobie niechęć do wojny i brudnych spraw.\\
Może masz litość, a może uczuć już w Tobie brak.\\
Może masz wszystko, lecz nie masz tego co mam ja.\\

Nie ma nikt takiej nadziei jak ja. \hfill D C G C\\
Nie ma nikt takiej wiary w ludzi i cały ten świat.\\
Nie ma nikt tylu zmarnowanych lat.\\
Nie ma nikt, bo któż to wszystko mieć by chciał.\\
Tylko ja! \hfill G F C G\\ 
Tylko ja! \hfill F F C G\\

Nie ma nikt... (x2)\\
Tylko ja! Tylko ja!

\newpage
\subsection{Ona jest ze snu}
Ona jest ze snu, a ubrana w codzienność. \hfill D A G\\
Dla mnie zrzuca ją, kiedy robi się ciemno. (x2)\\

By nasze życie miało wreszcie jakiś smak. \hfill A h G A \\
Wracam chętnie do chwili i pamiętam pierwszy raz.\\
Pierwsze spotkanie jak podróż w nieznane. \hfill A h A h \\
Siedzieliśmy wpatrzeni tak jak dzieci, które jeszcze nic nie wiedzą. \hfill A h G A \\

Ona jest ze snu, a ubrana w codzienność.\\
Dla mnie zrzuca ją, kiedy robi się ciemno. (x2)\\

By w środku nocy tańczyć razem w świetle gwiazd.\\
Zamykam oczy, tańczy cisza wokół nas.\\
Bo całkiem inna jest jej niewinność.\\
Każdy jej taniec jest wyłącznie dla mnie zawsze już zostanie.\\

Ona jest ze snu, a ubrana w codzienność.\\
Dla mnie zrzuca ją, kiedy robi się ciemno. (x4)

\newpage
\section{Ivan i Delfin}
\subsection{Jej czarne oczy}
Złe kilometry dzielą nas 			\hfill cis E H H7\\
Lato umiera jesieni czas			\\
W blaszany daszek tłucze deszcz		\\
A w mojej głowie wciąż ktoś jest	\\
Więc gdy wspomnienia męczą cię 		\hfill fis gis cis\\
Wracają myśli krótkie dnie			\\
Zobaczyć jeszcze raz				\hfill fis gis\\

Jej piękne czarne oczy				\hfill cis\\
Śnią się czarne oczy				\hfill E\\
Ich nie przeoczysz					\hfill H\\
Wiem że nie							\hfill A\\
Jej piękne czarne oczy				\\
Widzę czarne oczy					\\
To za mną kroczy					\\
Ze mną jest (x2)					\\

Takie to życie dziwne jest			\hfill cis E H H7\\
Miłość tęsknota ścigają się			\\
Możesz uciekać możesz nie			\\
Jedno i drugie dopadnie cię			\\
Wiec gdy wspomnienia męczą cię		\hfill fis gis cis\\
Wracają myśli krótkie dnie			\\
Zobaczyć jeszcze raz				\hfill fis gis\\

Jej piękne czarne oczy				\hfill cis\\
Śnią się czarne oczy				\hfill E\\
Ich nie przeoczysz					\hfill H\\
Wiem że nie							\hfill A\\
Jej piękne czarne oczy				\\
Widzę czarne oczy					\\
To za mną kroczy					\\
Ze mną jest (x4)					

\newpage
\section{Kancelaria}
\subsection{Zabiorę Cię właśnie tam}
Zabiorę Cię właśnie tam gdzie jutra słodki smak \hfill C G a F\\
Zabiorę Cię właśnie tam gdzie słońce dla nas wschodzi \hfill \\
Zabiorę Cię właśnie tam gdzie wolniej płynie czas \hfill \\
Zabiorę Cię właśnie tam gdzie szczęściu nic nie grozi \hfill \\

Dość mam już pustych dni i świąt których nie było \hfill F C G a\\
Między nami jest coś, nie zaprzeczaj mi \hfill F C G\\
Tyle mogę Ci dać, solą życia jest miłość\\
Boisz się wielkich słów, to nie wstyd\\

Zabiorę Cię właśnie tam...\\

Czekam na jeden gest, wiara jest moją siłą \hfill F C G a\\
Jestem pewien, że wciąż potrzebujesz mnie \hfill F C G\\
Dzień przemija za dniem, znów nam siebie ubyło\\
Życie zbyt krótko trwa więc zdecyduj się\\

Dość mam już pustych dni i świąt których nie było \hfill F C G a\\
Między nami jest coś, nie zaprzeczaj mi \hfill F C G\\
Tyle mogę Ci dać, solą życia jest miłość\\
Boisz się wielkich słów, to nie wstyd\\

Zabiorę Cię właśnie tam...

\newpage
\section{Kult}
\subsection{Baranek}
Ach ci ludzie, to brudne świnie, \hfill A\\
Co napletli o mojej dziewczynie, \hfill d\\
Jakieś bzdury o jej nałogach, \hfill A\\
To po prostu litość i trwoga. \hfill d\\
Tak to bywa gdy ktoś zazdrości, \hfill D\\
Kiedy brak mu własnej miłości, \hfill g\\
Plotki płodzi, mnie nie zaszkodzi żadne obce zło \hfill A d\\
Na mój sposób widzieć ją... \hfill A d\\

Na głowie kwietny ma wianek, \hfill A d\\
W ręku zielony badylek, \hfill A d\\
A przed nią bieży baranek, \hfill g d\\
A nad nią lata motylek \hfill A d\\

Krzywdę robię mojej panience,\\
Opluć chcą ją, podli zboczeńcy.\\
Utopić chcą ją w morzu zawiści,\\
Paranoicy, podli sadyści,\\
Utaplani w brudnej rozpuście,\\
A na gębach fałszywy uśmiech,\\
Byle zagnać do swego bagna, ale wara wam!\\
Ja ją przecież lepiej znam...\\

Na głowie kwietny ma wianek...\\

Znów widzieli ją z jakimś chłopem,\\
Znów wyjechała do Saint Tropez,\\
Znów męczyła się, Boże drogi,\\
Znów na jachtach myła podłogi.\\
Tylko czemu ręce ma białe?\\
Chciałem zapytać - zapomniałem,\\
Ciało kłoniąc skinęła dłonią, wsparła skroń o skroń\\
Znów zapadłem w nią jak w toń...\\

Na głowie kwietny ma wianek...\\

Ech, dziewczyna pięknie się stara,\\
Kosi pieniądz, ma Jaguara,\\
Trudno pracę z miłością zgodzić,\\
Rzadziej może do mnie przychodzić,\\
Tylko pyta kryjąc rumieniec,\\
Czemu patrzę jak potępieniec?\\
Czemu zgrzytam, kiedy się pyta - czy ma ładny biust?\\
Czemu toczę pianę z ust?...\\

Na głowie kwietny ma wianek... 

\vspace{1cm}
\subsection{Dom wschodzącego słońca}
W ciemnej tej celi na zgniłym posłaniu \hfill a C D F\\
Młody gitfunfel kopyrta \hfill a E a E\\
Pikawa mu stawa w tem wolnym konaniu\\
To młody gitfunfel kopyrta\\

Przy jego tem koju gitsiorka przycupła\\
Młodemu gitowi nawija\\
Ty wrócisz do funfli, ty wrócisz do zgredki\\
Gdy tylko zakwitną nagietki\\

Nad ranem znaleźli młodego gitowca\\
Złożyli go w ciemnej mogile\\
A gity, jak stali, się wszystkie chlastali\\
To młody gitfunfel kopyrtnął

\newpage
\subsection{Gdy nie ma dzieci}
Jedna flaszka druga flaszka i też trzecia kurde bele leci \hfill a E\\
Dom stoi zupełnie pusty nocą kurzą się dookoła rupiecie\\
Wracamy chwiejnym krokiem po okrążeniu nad ranem\\
Po schodach na piechotę raczej rady nie damy.\\

Wyjechali na wakacje wszyscy nasi podopieczni\\
Gdy nie ma dzieci w domu to jesteśmy niegrzeczni\\
Wyjechali na wakacje wszyscy nasi podopieczni\\
Gdy nie ma w domu dzieci to jesteśmy niegrzeczni\\

Trasa bardzo dobrze znana od jednego baru do baru\\
Poznajcie tych albo owych i mamy troszeczkę kataru\\
Jeśli wiesz o czym ja mówię natomiast zupełnym rankiem\\
Wychylam patrząc tępo ostatnią bez gazu szklankę he!\\

Wyjechali na wakacje wszyscy nasi podopieczni...\\

Jeszcze kilka dni i nocy i wszystko wróci do normy\\
Będziemy zorganizowani i poważni uczesani i przezorni\\
Jednak jeszcze dzisiaj i jutro po jutrze i po pojutrze\\
Pozwól nocy kochana życiu nosa utrzeć\\

Wyjechali na wakacje wszyscy nasi podopieczni...\\

\newpage
\subsection{Maciek ja tylko żartowałem}
Maciek ja tylko żartowałem \hfill D A \\
Gdy Tobie z sobą iść kazałem \hfill h Fis\\
Tam nie było żadnych pieniędzy \hfill G Fis\\
Była nędza i nic więcej.\hfill E A\\
Tyle razy o tym myślałem\\
Maciek ja tylko żartowałem\\
Nie, nie, nie zwariowałem\\
Ani tym bardziej nie oszalałem\\

Maciek ja tylko żartowałem (x8)\\

Maciek ja tylko żartowałem\\
Nigdy ciebie nie kochałem\\
Kochałem setki innych facetów\\
Z tobą to jednak nie to\\
Kręci się ziemia wokół słońca\\
Dostać można szału z gorąca\\
Maciek ja tylko żartowałem\\
Nigdy z nikim jeszcze nie spałem\\

Maciek ja tylko żartowałem (x8)\\

Maciek ja tylko żartowałem\\
Gdy o tym opowiadałem\\\
To wszystko nie ma sensu\\
Nie ma sensu kupować kredensu\\
Ciągle słucham głosu twojego\\
Mają cie za mojego narzeczonego\\
Maciek ja jeno żartowałem\\
Gdy tobie z sobą iść kazałem \\

Maciek ja tylko żartowałem (x12) 

\newpage
\section{Lady Pank}
\subsection{Kryzysowa narzeczona}
 Mogłaś moją być kryzysową narzeczoną   \hfill a  F  G\\
Razem ze mną pić, to co nam tu nawarzono  \\
Mogłaś moją być przy zgłusoznym odbiorniku  \\      
Aż po blady świt słuchać nowin i uderzać w gaz \hfill  a  F  G  a\\

 
Nie jeden raz \hfill C\\
Nie jeden raz \hfill  a\\
Nie jeden raz \hfill  C\\


Mogłaś być już na dnie, a nie byłaś \hfill d  B  C\\
Nigdy nie dowiesz się, co straciłaś  \\

Mogłaś moją być kryzysową narzeczoną   \hfill a  F  G\\                     
Pomalutku żyć, tak jak nam tu naznaczono  \\          
Mogłaś moją być jakoś ze mną przebiedować    \\       
Zamiast życzyć mi na pocztówce nie wiadomo skąd \hfill  a  F  G  a\\ 

Wesołych świąt      \hfill C\\
Wesołych świąt   \hfill a\\
Wesołych świąt      \hfill C\\

Mogłaś być już na dnie, a nie byłaś \hfill d  B  C\\
Nigdy nie dowiesz się, co straciłaś  \\
Mogłaś być już na dnie, a nie byłaś \\
Nigdy nie dowiesz się, co straciłaś  

\newpage
\subsection{Na co komu dziś}
Stała pod ścianą sącząc kakao \hfill  F am C G\\
Kapela cięła walca na sześć   \\
Spytałem skromnie: "czy pójdziesz do mnie ?" \\
Kiwnęła głową zgadzając się:  \\

Trzeba zawsze żyć biegnącą chwilą  \hfill  am G C F\\
Na co komu dziś wczorajszy dzień \\

Topiłem smutki w butelce wódki  \hfill   F am C G\\
Obok Japończyk do lustra pił   \\
Pytam żółtego: "powiedz dlaczego  \\
też jesteś smutny ?" On na to mi: \\

Na co komu dziś wczorajsza miłość \hfill  am G C F\\
Na co komu dziś wczorajszy sen  \\
Po co dalej pić to samo piwo \\
Kiedy czujesz, że uleciał gaz \\

Chciałem być sobą za wielką wodą \hfill   F am C G\\
Na czekoladę poczułem chęć\\
Była namiętna, bardzo nieletnia\\
I dobrze znała refrenu sens\\

Na co komu dziś wczorajsza miłość \hfill  am G C F\\
Na co komu dziś wczorajszy sen  \\
Po co dalej pić to samo piwo \\
Kiedy czujesz, że uleciał gaz

\newpage
\subsection{Stacja Warszawa}
W moich snach wciąż Warszawa \hfill a F\\
pełna ulic, placów, drzew. \hfill G C\\
Rzadko słyszysz tu brawa - \\
częściej to drwiący śmiech.\\
Twarze w metrze są obce,\\
bo i po co się znać...\\
To kosztuje zbyt drogo,\\
lepiej jechać i spać.\\

Wszystko byłoby inne \hfill G a\\
gdybyś tu była, ja wiem. \hfill C G F\\
Nie tak trudne i dziwne\\
gdybyś tu była, ja wiem...\\

Noce są zawsze długie, \hfill a F\\
a za dnia ciągły szum. \hfill G C\\
Mało kto to zrozumie\\
dokąd gna zdyszany tłum.\\

Wszystko byłoby inne...\\

Jeśli miłość coś znaczy \hfill a \\
to musi dać znak. \hfill G\\
Kiedyś też to zobaczysz, \hfill C\\
powiesz mi tak: \hfill F G\\
zniknie Warszawa\\
tak jawa, jak sen.\\
Życie to nie zabawa -\\
dobrze to wiem!\\

W moich snach wciąż Warszawa \hfill a F\\
i do grosza wciąż grosz. \hfill G C\\
Ktoś mi mówi: to sprawa,\\
a ja chcę uciec stąd...\\

Wszystko byłoby inne...\\

Jeśli miłość coś znaczy...\\

\newpage
\subsection{Tańcz głupia}
 U "Maxima" w Gdyni \hfill h G A\\
znów cię widział ktoś  \\
Sypał zielonymi \\
mahoniowy gość \\

Boney M. zagrało,  \hfill  h G A\\
kelner zgiął się wpół \\
Potem odjechało \\
Złote BMW \\

Ref.:\\
Tańcz głupia, tańcz,  \hfill  D A\\
swoim życiem się baw!  \hfill  h G\\
Wprost na spotkanie ognia leć! \hfill  D A h\\
Tańcz głupia, tańcz,  \hfill  D A\\
wielki bal sobie spraw! \hfill  h G\\
To wszystko, co dziś możesz mieć...  \hfill D A h\\

Sama tego chciałaś... \hfill  h G A\\
Pewnie coś był wart\\
zapłacony ciałem\\
kolorowy slajd\\

Ref. Tańcz głupia, tańcz...\\

Czasem tak dla hecy \hfill  h G A\\
lubię patrzeć jak\\
coraz bliżej świecy\\
ruda krąży ćma\\

Ref. Tańcz głupia, tańcz...

\newpage
\subsection{Wciąż bardziej obcy}
Są dni, kiedy mówię dość   \hfill  d B C\\
Żyję chyba sobie sam na złość\\
Wciąż gram, śpiewam, jem i śpię\\
Tak naprawdę jednak nie ma mnie\\

Wciąż jestem obcy   \hfill d a B C\\
Zupełnie obcy tu niby wróg\\
Wciaż jestem obcy,\\
Wciąż bardziej obcy wam i sobie sam\\

Ktoś znów wczoraj mówił mi    \hfill  d B C\\
Trzeba przecież kochać coś by żyć\\
Mieć gdzieś jakiś własny ląd\\
Choćby o te dziesięć godzin stąd\\

Wciąż jestem obcy     \hfill  d a B C\\
Zupełnie obcy tu niby wróg\\
Wciaż jestem obcy\\
Wciąż bardziej obcy wam i sobie sam

\newpage
\subsection{Zawsze tam gdzie Ty}
Zamienię każdy oddech w niespokojny wiatr \hfill C a G G\\
By zabrał mnie z powrotem - tam, gdzie masz swój świat\\
Poskładam wszystkie szepty w jeden ciepły krzyk\\
Żeby znalazł Cię aż tam, gdzie pochowałaś sny\\

Już teraz wiem, że dni są tylko po to \hfill  F G\\
By do Ciebie wracać każdą nocą złotą \hfill C a\\
Nie znam słów, co mają jakiś większy sens\\
Jeśli tylko jedno - jedno tylko wiem:\\
Być tam, zawsze tam, gdzie Ty\\

Nie pytaj mnie o jutro - to za tysiąc lat \hfill C a G G\\
Płyniemy białą łódką w niezbadany czas\\
Poskładam nasze szepty w jeden ciepły krzyk\\
By już nie uciekły nam, by wysuszyły łzy\\

Już teraz wiem, że dni są tylko po to... (x2)\\

Budzić się i chodzić spać we własnym niebie \hfill C a\\
Być tam, zawsze tam, gdzie Ty \hfill F G \\
Żegnać się co świt i wracać znów do Ciebie\\
Być tam, zawsze tam, gdzie Ty\\
Budzić się i chodzić spać we własnym niebie\\
Być tam, zawsze tam, gdzie Ty\\

Zawsze tam gdzie Ty...

\newpage
\subsection{Zostawcie Titanica}
Ja wierzę - oni tańczą wciąż \hfill E cis\\
Oni żyją swoim życiem \hfill A\\
I dopłyną tam gdzie chcą \hfill H\\
I wierzę w ich podwodny świat \\
A orkiestra, która grała\\
Do tej chwili gra\\

Piękna aktorka \hfill cis\\
Mierzy kolię swą \hfill A H\\
Kelner się potknął\\
Pada twarzą w tort\\

Nieprawda, że już nie ma ich \hfill E cis\\
Oni płyną, tylko wolniej \hfill A\\
Tak jak wolno płyną sny \hfill H\\
I nieprawda, nie znajdziecie ich\\
Tyle mil już przepłynęli\\
Tyle przetańczyli dni\\

Młody milioner \hfill cis\\
Dziś zakochał się \hfill A H\\
Bal już się zaczął\\
Wszyscy tańczą, więc\\
Nie przerywajcie tego!\\

Zostawcie Titanica! \hfill E H cis A\\
Nie wyciągajcie go!\\
Tam ciągle gra muzyka\\
I oni tańczą wciąż\\

Piękna aktorka mruży oko i \hfill cis A H\\
Młody milioner puka do jej drzwi \hfill cis A H\\
Pozwólcie im śnić!\\

Zostawcie Titanica... \hfill E H cis A\\

Niezatapialnie śnią \hfill cis A\\
Nieosiągalnie śnią \hfill cis A\\
Nieosiągalny, niezatapialny sen \hfill cis A H E

\newpage
\section{Lombard}
\subsection{Szklana pogoda}
Nad ogromną betonową wsią, \hfill g C\\
Z wolna gaśnie słoneczna żarówka.\\
Pod ogromną betonową wieś,\\
Kocim krokiem podchodzi szarówka.\\

Już z ogonków wycofały się,\\
Frasobliwe kolejek Madonny.\\
Do kapliczek powracają gdzie,\\
Telewizor z prognozą pogody.\\

Szklana pogoda, \hfill F G\\
Szyby niebieskie od telewizorów! \hfill C a\\
Szklana pogoda,\\
Szklanka naciąga bez humoru!\\
Szklana pogoda!\\

Rygle, zamki zabezpieczą drzwi, \hfill g C\\
Szklany judasz gości skontroluje.\\
Noc nie straszna, kiedy kłódki trzy,\\
Na złodzieja bracie narychtujesz.\\

Windy szumią śpiewankę do snu,\\
Sąsiad pacierz klepie na kolanach.\\
Może jeszcze raz się uda znów,\\
Przetrwać noc i doczołgać do rana!\\

Szklana pogoda, \hfill F G\\
Szyby niebieskie od telewizorów! \hfill C a\\
Szklana pogoda,\\
Szklanka naciąga bez humoru!\\
Szklana pogoda! 

\newpage
\section{Łzy}
\subsection{Agnieszka}
Było ciepłe lato, choć czasem padało \hfill F C\\
Dużo wina się piło i mało się spało \hfill d B\\
Tak zaczęła się wakacyjna przygoda \hfill C d\\
On był jeszcze młody i ona była młoda \hfill B\\

Zakochani przy świetle księżyca nocami \hfill F C\\
Chodzili długimi leśnymi ścieżkami \hfill d B\\
Tak mijały tygodnie, lecz rozstania nadszedł czas \hfill C d\\
Zawsze mówił jedno zdanie: "Moje ślicznie ty kochanie" \hfill B\\

Ostatniego dnia tych pamiętnych wakacji \hfill F C\\
Kochali się namiętnie, w męskiej ubikacji \hfill d B\\
I przysięgli przed Bogiem miłość wzajemną \hfill C d\\
Że za rok się spotkają i na zawsze ze sobą już będą \hfill B\\
\strut\hfill Przejście: F d C\\
Tęsknił za nią i pisał do niej listy miłosne \hfill F C\\
W samotności przeżył jesień, zimę, wiosnę \hfill d B\\
Nie wytrzymał do wakacji postanowił ją odwiedzić \hfill C d\\
Bo nie dostał już dawno od niej żadnej odpowiedzi \hfill B\\

Gdy przyjechał do jej domu po dość długiej podróży \hfill F C\\
Cieszył się, że ją zobaczy, w końcu tyle dla niej znaczył\ \hfill d B\\
Lecz gdy ona go ujrzała, szybko się schowała \hfill C d\\
Drzwi mu matka otworzyła i tak mu powiedziała: \hfill B\\

Agnieszka już dawno tutaj nie mieszka (o nie nie nie) \hfill F d C\\
Agnieszka już dawno tutaj nie mieszka\\
Agnieszka już dawno tutaj nie mieszka (o nie nie nie)\\
Agnieszka już dawno tutaj nie mieszka\\

Rozczarował się, bo takie są zawody miłosne \hfill F C\\
Cierpiał całą jesień, zimę, no i wiosnę \hfill d B\\
A gdy przeszło mu zupełnie pojechał na wakacje \hfill C d\\
W tamto miejsce, by zobaczyć tę pamiętną ubikację \hfill B\\

Tak się stało, że przypadkiem ona też tam była \hfill F C\\
Ucieszyła się ogromnie, gdy go tylko zobaczyła \hfill d B\\
Zapytała się, czy w sercu jego jest jeszcze Agnieszka \hfill C d\\
Odpowiedział jednym zdaniem "Moje ślicznie ty kochanie" \hfill B\\

Agnieszka już dawno tutaj nie mieszka (o nie nie nie) \hfill F d C\\
Agnieszka już dawno tutaj nie mieszka\\
Agnieszka już dawno tutaj nie mieszka (o nie nie nie)\\
Agnieszka już dawno tutaj nie mieszka\\

\subsection{Narcyz się nazywam}
To ja, Narcyz się nazywam \hfill C G\\
Przepraszam i dziękuję - ja tych słów nie używam \hfill a F\\
Jestem piękny i uroczy - popatrzcie w moje oczy\\
Jestem przecież najpiękniejszy, a na pewno najskromniejszy\\

To ja, Narcyz się nazywam \hfill C G\\
Powodzenia oraz proszę - ja tych słów nie używam \hfill a F\\
Jestem śliczny jak kwiatuszek, który wabi setki muszek \\
Niepotrzebne mi podboje, aby wszystkie były moje\\

Niech dziś mój pocałunek na ustach innej gości \hfill C G\\
Byś mogła się przekonać, jak ona Ci zazdrości \hfill a F\\
Niech moje słodkie ręce dziś pieszczą innej ciało\\
Byś mogła się przekonać, jak krzyczy: "Mało, mało!" (x2)\\

To ja, Narcyz się nazywam \hfill C G\\
Przepraszam i dziękuję - ja tych słów nie używam \hfill a F\\
Jestem piękny i uroczy - popatrzcie w moje oczy\\
Jestem przecież najpiękniejszy, a na pewno najskromniejszy\\

Niech dziś mój pocałunek na ustach innej gości \hfill C G\\
Byś mogła się przekonać, jak ona Ci zazdrości \hfill a F\\
Niech moje słodkie ręce dziś pieszczą innej ciało\\
Byś mogła się przekonać, jak krzyczy: "Mało, mało!" (x2)

\newpage
\section{Maanam}
\subsection{Kocham cię kochanie moje}
Kocham Cię Kochanie moje  \hfill  h    fis \\
Kocham Cię a Kochanie moje  \hfill  h    fis \\
To polana w leśnym gąszczu schowana  \hfill  e  h     D   A   G  \\
Kocham Cię Kochanie moje   \hfill h    fis \\
Kocham Cię a Kochanie moje  \hfill  h    fis \\
To sad wiosenny rozgrzany i senny   \hfill   e  h     D   A   G  \\

\textit{Refren:}\\
Kocham Cię a Kochanie moje    \hfill  D    A    \\
To rozstania i powroty      \hfill    G    D   h fis \\
I nagle dzwony dzwonią i ciało mi płonie   \hfill  D    A    G   \\   
Kocham Cię tak tak tak \hfill D  E  Fis  G   A  \\

Kocham Cię Kochanie moje   \hfill h  fis \\
Kocham Cię a Kochanie moje  \hfill  h  fis \\
To oczy Twoje we mnie wpatrzone  \hfill  e  h     D   A   G  \\
Kocham Cię Kochanie moje   \hfill h fis \\
Kocham Cię a Kochanie moje  \hfill  h fis \\
To tęsknota nieskończona \hfill   e  h     D   A   G  \\

Ref. Kocham Cię a Kochanie moje...\\

Kocham Cię Kochanie moje   \hfill h fis \\
Kocham Cię a Kochanie moje  \hfill  h fis \\
To przypominanie pierwszej pieszczoty   \hfill e  h     D   A   G  \\
Kocham Cię Kochanie moje  \hfill  h fis \\
Kocham Cię a Kochanie moje   \hfill h fis \\
To noce z miłości bezsenne  \hfill  e  h     D   A   G  \\

Ref. Kocham Cię a Kochanie moje...\\

\newpage
\subsection{Nie poganiaj mnie, bo tracę oddech}
Świat pełen jest tajemnic  \hfill G e\\
I ciepłych miękkich brązów, \hfill G e\\
Świat lśniący jest od klamek \hfill G e\\
I taki rozedrgany. \hfill D\\

Świat pełen jest zapachów, \hfill G e\\
Pajęczych lepkich śladów,  \hfill  G e\\
Świat w złocie i w koronkach,  \hfill  G e\\
I rozedrganych w dzwonkach \hfill  D\\

Nie poganiaj mnie, bo tracę oddech, \hfill e D C G \\
Nie poganiaj mnie, bo gubię rytm, \hfill e D C G \\
Nie poganiaj mnie, bo tracę oddech, \hfill e D C G\\
Nie poganiaj mnie, bo gubię rytm.  \hfill e D C\\

Mam swoje drogi kręte, \hfill G e\\
Mam krecie korytarze, \hfill G e\\
Wiem, kiedy o mnie myślisz, \hfill G e\\
Wiem, kiedy o mnie marzysz, \hfill  D\\

Lecz dziś mnie nie poganiaj, \hfill G e\\
Bo świat jest cały w brązach, \hfill G e\\
Świat w złocie i w koronkach, \hfill G e\\
I rozedrganych w dzwonkach. \hfill  D\\

Nie poganiaj mnie, bo tracę oddech, \hfill e D C G \\
Nie poganiaj mnie, bo gubię rytm, \hfill e D C G \\
Nie poganiaj mnie, bo tracę oddech, \hfill e D C G\\
Nie poganiaj mnie, bo gubię rytm, (x2)\hfill e D C

\newpage
\subsection{Szare miraże}
Tylko dlatego, że jesteś nikim \hfill e  D  e  C D\\
Możesz pogadać z drugim człowiekiem\\
Życie bogate, pełne sekretów\\
W szarym człowieku, w szarym człowieku\\

Oszczędne słowa, twarze, uśmiechy \hfill e  D  e  C D\\
Nie mów za dużo szary człowieku\\
Choć jesteś nikim takim pozostań\\
Szare sekrety dla mnie pozostaw\\

Tysiące twarzy, setki miraży \hfill e D a h\\
To człowiek tworzy metamorfozy (x3)\\

Metamorfozy metamorfozy metamorfozy metamorfozy \hfill  e      h   a        h\\

I tajemnicą niech pozostanie \hfill e  D  e  C D\\
Co zwykle jadasz na śniadanie\\
I czy w tygodniu kochasz się\\
Razy siedem czy też pięć\\

Twój dom wśród setek innych domów \hfill e  D  e  C D\\
Z szarymi drzwiami, z szarym balkonem\\
Jeśli cię dręczą szare sny\\
Zapukaj do mych szarych drzwi\\

Tysiące twarzy, setki miraży... \hfill e D a h\\

Tylko dlatego, że jesteś nikim \hfill e  D  e  C D\\
Możesz pogadać z drugim człowiekiem\\
Życie bogate, pełne sekretów\\
W szarym człowieku, w szarym człowieku\\

Tysiące twarzy, setki miraży... \hfill e D a h\\

\section{Myslovitz}
\subsection{Długość dźwięku samotności}
\textit{Refren:}\\
I nawet kiedy będę sam \hfill F d \\
Nie zmienię się, to nie mój świat \hfill a G \\
Przede mną droga która znam\\
Którą ja wybrałem sam\\

Tak, zawsze genialny \hfill B F \\
Idealny muszę być \hfill d C \\
I muszę chcieć, super luz i już\\
Setki bzdur i już, to nie ja\\

Ref. I nawet kiedy będę sam...\\

Wiesz, lubię wieczory \hfill B F \\
Lubie się schować na jakiś czas \hfill d C \\
I jakoś tak, nienaturalnie\\
Trochę przesadnie, pobyć sam\\
Wejść na drzewo i patrzeć w niebo\\
Tak zwyczajnie, tylko ze\\
Tutaj też wiem kolejny raz\\
Nie mam szans być kim chcę\\

Ref. I nawet kiedy będę sam...\\

Noc, a nocą gdy nie spię \hfill B F \\
Wychodzę choć nie chce spojrzeć na \hfill d C \\
Chemiczny świat, pachnący szarością\\
Z papieru miłością, gdzie ty i ja\\
I jeszcze ktoś, nie wiem kto\\
Chciałby tak przez kilka lat\\
Zbyt zachłannie i trochę przesadnie\\
Pobyć chwile sam, chyba go znam 

\newpage
\subsection{Peggy Brown}
O Peggy Brown, o Peggy Brown, \hfill e D \\
Kto ciebie ukochać będzie umiał \hfill G C \\

Jedyne o czym wciąż myślę\\
To ciemnowłosa dziewczyna\\
Choć nie chce dać czego proszę\\
W oddali od siebie mnie trzyma\\
Choć nie chce moich przysiąg\\
Nie słyszy nawet swej dumy, o nie\\

O Peggy Brown, o Peggy Brown,\\
Kto ciebie ukochać będzie umiał\\

Jej głos jest dla mnie muzyką\\
Pulsuje jak ciche echo\\
Jej twarde białe piersi\\
Mleczniejsze są niż jej mleko\\
Jej suknia z miękkiej tafty\\
Dziś skromnie opuszczona\\

O Peggy Brown, o Peggy Brown,\\
Kto ciebie ukochać będzie umiał\\

Nocami w samotności\\
Rozpustny sen widziałem\\
Żeśmy w jednym łóżku\\
Spojeni ciało z ciałem\\
Ale tym snem najśmielszym\\
Twej dumy nie urażę, o nie\\

O Peggy Brown, o Peggy Brown,\\
Kto ciebie ukochać będzie umiał

\newpage
\section{Nocny Kochanek}
\subsection{Poniedziałek}
Wyrywa mnie ze snu budzika przeraźliwy pisk \hfill a (F G)\\
Godzina ósma - oczom nie chcę wierzyć (nie chcę wierzyć)\\
Z roboty wyszłem w piątek potem nie pamiętam nic\\
Galeria zdjęć niech pamięć mi odświeży (jestem nieświeży)\\

Czoło zalał zimny pot \hfill F G a\\
Łeb napieprza mnie jak młot \\
Więcej już nie będę pił \hfill F G\\
Przez najbliższe cztery dni \hfill F G F G\\
Albo trzy, dwa, jeden \hfill E\\

Miałem nie pić, żartowałem. \hfill a F C G\\
Po niedzieli poniedziałek.\\
Setka wódy i browarek\\
Niech uzdrowią w poniedziałek.\\

Wybieram numer, mówię na żądanie biorę dzień\\
Lecz słyszę, że potrzebna szefa zgoda (szefa zgoda)\\
Już dawno wyczerpałem limit, przecież dobrze wiem\\
Z glukozą niech kroplówkę ktoś mi poda (ktoś mi poda)\\

Czoło zalał zimny pot...

\newpage
\section{Perfect}
\subsection{Autobiografia}
Miałem dziesięć lat Gdy usłyszał o nim świat \hfill e\\
W mej piwnicy był nasz klub \hfill C D\\
Kumpel radio zniósł Usłyszałem blue suede shoes \hfill e\\
I nie mogłem w nocy spać \hfill C D\\

Wiatr odnowy wiał Darowano reszty kar \hfill e\\
Znów się można było śmiać \hfill C D\\
W kawiarniany gwar Jak tornado jazz się wdarł \hfill e\\
I ja też chciałem grać \hfill C D e\\

Ojciec, bóg wie gdzie Martenowski stawiał piec \hfill e\\
Mnie paznokieć z palca zszedł \hfill C D\\
Z gryfu został wiór Grałem milion różnych bzdur \hfill e\\
I poznałem co to sex \hfill C D\\

Pocztówkowy szał Każdy z nas ich pięćset miał \hfill e\\
Zamiast nowej pary jeans \hfill C D\\
A w sobotnią noc Był Luxemburg, chata, szkło \hfill e\\
Jakże się chciało żyć! \hfill C D e\\

Było nas trzech W każdym z nas inna krew \hfill C D\\
Ale jeden przyświecał nam cel \hfill G C\\
Za kilka lat Mieć u stóp cały świat \hfill a F\\
Wszystkiego w bród \hfill C\\

Alpagi łyk I dyskusje po świt \hfill C D\\
Niecierpliwy w nas ciskał się duch \hfill G C\\
Ktoś dostał w nos To popłakał się ktoś \hfill a F\\
Coś działo się \hfill C\\

Poróżniła nas Za jej Poli Raksy twarz \hfill e\\
Każdy by się zabić dał \hfill C D\\
W pewną letnią noc Gdzieś na dach wyniosłem koc \hfill e\\
I dostałem to, com chciał \hfill C D\\

Powiedziała mi że kłopoty mogą być \hfill e\\
Ja jej, że egzamin mam \hfill C D\\
Odkręciła gaz Nie zapukał nikt na czas \hfill e\\
Znów jak pies, byłem sam \hfill C D e\\

Stu różnych ról Czym ugasić mój ból \hfill C D\\
Nauczyło mnie życie jak nikt  \hfill  G C\\
W wyrku na wznak przechlapałem swój czas \hfill a F\\
Najlepszy czas \hfill C\\

W knajpie dla braw Klezmer kazał mi grać \hfill C D\\
Takie rzeczy że jeszcze mi wstyd \hfill G C\\
Pewnego dnia Zrozumiałem, że ja  \hfill a F\\
Nie umiem nic \hfill  C\\

Słuchaj mnie tam! Pokonałem się sam \hfill C D\\
Oto wyśnił się wielki mój sen   \hfill G C\\
Tysięczny tłum spija słowa z mych ust \hfill a F\\
Kochają mnie \hfill C\\

W hotelu fan Mówi: "na taśmie mam \hfill C D\\
To jak w gardłach im rodzi się śpiew" \hfill G C\\
Otwieram drzwi i nie mówię już nic \hfill a F\\
Do czterech ścian \hfill C

\newpage
\subsection{Kołysanka dla Nieznajomej}
Gdy nie bawi cię już \hfill C a\\
Świat zabawek mechanicznych \hfill F\\
Kiedy dręczy cię ból \hfill C a \\
Niefizyczny \hfill F\\

Zamiast słuchać bzdur \hfill C\\
Głupich telefonicznych wróżek zza siedmiu mórz \hfill a e F C F \\
Spytaj siebie czego pragniesz \hfill F G a\\
Dlaczego kłamiesz, że miałaś wszystko \hfill F G\\

Gdy udając że śpisz \hfill C a\\
W głowie tropisz bajki z gazet \hfill F\\
Kiedy nie chcesz już śnić \hfill C a \\
Cudzych marzeń \hfill F\\

Bosa do mnie przyjdź \hfill C\\
I od progu bezwstydnie powiedz mi Czego chcesz\hfill a e F C F \\
Słuchaj jak dwa serca biją \hfill F G a\\
Co ludzie myślą - to nieistotne \hfill F G\\

Kochaj mnie \hfill C G7 a G C\\
Kochaj mnie	\hfill C G7 a G C\\
Kochaj mnie nieprzytomnie \hfill C G7 a\\
Jak zapalniczka płomień \hfill e\\
Jak sucha studnia wodę \hfill F G\\

Kochaj mnie namiętnie tak \hfill F G a\\
Jakby świat się skończyć miał \hfill F G C \\

Swoje miejsce znajdź \hfill C\\
I nie pytaj czy taki układ ma jakiś sens \hfill a e F C F \\
Słuchaj co twe ciało mówi \hfill F G a\\
W miłosnej studni już nie utoniesz \hfill F G\\

Kochaj mnie \hfill C G7 a G C\\
Kochaj mnie	\hfill C G7 a G C\\
Kochaj mnie nieprzytomnie \hfill C G7 a\\
Jak zapalniczka płomień \hfill e\\
Jak sucha studnia wodę \hfill F G\\

Kochaj mnie \hfill C G7 a G C\\
Kochaj mnie \hfill C G7 a G C\\
Kochaj mnie nieprzytomnie \hfill C G7 a\\
Jak księżyc w oknie śmiej się i płacz \hfill e F\\
Na linie nad przepaścią tańcz \hfill G a F\\

Aż w jedną krótką chwilę \hfill G a \\
Pojmiesz po co żyjesz \hfill F G \\

\vspace{1cm}

\subsection{Nie płacz Ewka}
Nie płacz Ewka bo tu miejsca brak na twe babskie łzy \hfill A fis E\\
Po ulicy miłość hula wiatr wśród rozbitych szyb\\
Patrz poeci śliczni prawdy sens roztrwonili w grach\\
W półlitrówkach pustych SOS wysyłają w świat\\

Żegnam was, już wiem, \hfill h D\\
Nie załatwię wszystkich pilnych spraw \hfill A E fis\\
Idę sam, właśnie tam gdzie czekają mnie \hfill E D A\\
Tam przyjaciół kilku mam od lat, \hfill h D\\
Dla nich zawsze śpiewam dla nich gram \hfill A E fis\\
Jeszcze raz żegnam was, nie spotkamy się \hfill E D A\\

Proza życia to przyjaźni kat pęka cienka nić  \hfill A fis E\\
Telewizor, meble, mały fiat, oto marzeń szczyt\\
Hej prorocy moi z gniewnych lat, obrastacie w tłuszcz\\
Już was w swoje szpony dopadł szmal, zdrada płynie z ust\\

Żegnam was, już wiem... (x2)

\newpage
\section{Pidżama Porno}
\subsection{Do nieba wzięci}
Magda była jak śmierć \hfill e D \\
Śmierć nosi czarny stanik \hfill C G \\
Tatuaże jak obłoki po wybuchach bomb \hfill G C D G \\
Kochała wszystkie psy \hfill e D \\
Wszystkich hycli miała za nic \hfill C G \\
Jej włosy pachniały pizzą \hfill G C\\
Do dziś zresztą czuję ten swąd \hfill D G C \\

Mariusz syn suki \hfill e D\\
Ani mądry ani głupi człek \hfill C G\\
W środku był surowy  przeklinał jak szewc \hfill G C D G\\
Czarnym samochodem rozwoził kościotrupy \hfill e D C G\\
Zawsze łamało go w kościach \hfill G C\\
Kiedy chmurom się zbierało na deszcz \hfill D G C\\

Ona i on dla siebie zwariowali \hfill e D C G\\
Połykali konwenanse i to co mówił im ksiądz \hfill G C D G\\
Pół miasta z zazdrości po głowach się stukało \hfill e D C G\\
Mało kto życzył im dobrze \hfill G C\\
Chyba każdy czekał na ich błąd \hfill D G C\\

Kochankowie w ciemnościach \hfill G a C D\\
Na cztery i pół godziny do nieba wzięci \hfill G a H7 e \\
Oni zawsze są w gościach \hfill G a C D\\
Świat na moment zapomniał \hfill G a H7\\
Dalej bez nich normalnie się kręci \hfill e a H7 \\

Kochankowie w ciemnościach \hfill G a C D\\
Po drugiej stronie swych rzeczy sami razem \hfill G a H7 e \\
Jeżeli pragniesz ich spotkać \hfill G a C D\\
Przycisz radio  \hfill G a H7\\
Zostań uchem ściany \hfill e a H7 \\

Chyba w końcu coś złego zaszło między nimi \hfill e D C G\\
Tam gdzie wczoraj żyła rozkosz \hfill G C\\
Dzisiaj trzaskały drzwi \hfill D G\\
Ona nie może na niego patrzeć \hfill e D \\
On z nią więcej nie chce gadać \hfill C G\\
Jakiś dziwny diabeł musiał zamieszkać w ich krwi \hfill D G C\\

W barze dla samobójców "Pod Szkarłatną Gilotyną" \hfill e D C G\\
Spotkałem Magdę - brała tabletki na łzy \hfill G C D G\\
Nieco schudła, trochę zbrzydła \hfill e D\\
Serce miała z mydła \hfill C G\\
Wiary w niej nie było chęci życia ani sił \hfill D G C\\

Przez kilka ładnych dni głośno huczało miasto \hfill e D C G\\
Mówili o tym wszyscy \hfill G C\\
Wieść rozeszła się w mig \hfill D G\\
O tych którzy się rzucali przypalonym ciastem \hfill e D C G\\
Ci którym nic nie wyszło \hfill G C\\
Ci którym nie udało się nic \hfill D G C\\

Kochankowie w ciemnościach \hfill G a C D\\
Na cztery i pół godziny do nieba wzięci \hfill G a H7 e \\
Oni zawsze są w gościach \hfill G a C D\\
Świat na moment zapomniał \hfill G a H7\\
Dalej bez nich normalnie się kręci \hfill e a H7 \\

Kochankowie w ciemnościach \hfill G a C D\\
Po drugiej stronie swych rzeczy sami razem \hfill G a H7 e \\
Jeżeli pragniesz ich spotkać \hfill G a C D\\
Przycisz radio  \hfill G a H7\\
Zostań uchem ściany \hfill e a H7 \\

\newpage
\subsection{Nikt tak pięknie nie mówił, że się boi miłości}
\hfill Intro: e  C  h\\
Często twe oczy miast wiosennieć zielenią \hfill h e D e D\\
Są takie zimne i dziwne \hfill G C\\
W chorych rozmowach oczy patrzą gdzie indziej\\
Patrzą tylko gdzie by się schować\\
\strut\hfill Przejście: h e C h\\
Twoje ramiona – nie kruszące się ciasto \hfill h e D e D\\
Nie pachną miętową maścią \hfill G C\\
Ja w twoich ramionach – nieistotny dysonans\\
Deszcz szczęścia strzał nad przepaścią\\

Szeptem na ucho powiem że \hfill h e\\
Że ja, ja się tego wyrzekam... \hfill C h e\\
Że ja, ja się tego wyrzekam...\\
\strut\hfill Przejście: e C\\
Tych ranków jak febra, u okien twych jak żebrak \hfill h e D e D\\
Siedziałem za drzewem nieraz \hfill G C\\
Tych gwiazd spadających, pijanych gwiazd na stos \\
Nocą gdy będę umierał\\

Szeptem na ucho powiem że \hfill h e\\
Że ja, ja się tego wyrzekam... \hfill C h e\\
Że ja, ja się tego wyrzekam...\\
Wyrzekam bo...\\
Wyrzekam bo...\\
Nikt tak pięknie nie mówił, że się boi miłości \hfill C h C h\\
Nikt tak pięknie nie mówił, że się boi miłości\\
Jak ty \hfill e\\
\strut\hfill Przejście: C h e\\
Zanim piorun i tęcza przejdą przez smutków most \hfill h e D e D\\
Zanim dzień stąd odleci na chmurze \hfill G C\\
Zanim groszki i róże pocałują się znów przez płot\\
Zanim kurz pozamiata podwórze\\

Szeptem na ucho powiem że \hfill h e\\
Że ja, ja się tego wyrzekam... \hfill C h e\\
Że ja, ja się tego wyrzekam...\\
Wyrzekam bo...\\
Wyrzekam bo...\\
Nikt tak pięknie nie mówił, że się boi miłości \hfill C h C h\\
Nikt tak pięknie nie mówił, że się boi miłości\\
Jak ty \hfill e\\
\strut\hfill Przejście: C h e\\
A kiedy spotkam ciebie na śmierci zakrętach \hfill C h e\\
jeszcze raz to tylko tobie powiem\\
A kiedy spotkam ciebie na śmierci zakrętach\\
jeszcze raz to tylko tobie powiem\\

Nikt tak pięknie nie mówił, że się boi miłości \hfill C h C h\\
Nikt tak pięknie nie mówił, że się boi miłości\\

Jak ty...  \hfill e

\newpage
\section{Piersi}
\subsection{Całuj mnie}
Kupiłem sobie dżiny, buty, czapkę i pas \hfill D A h G\\
Opuszczam Amerykę - byłem tam pięć lat  \hfill D A h G\\
Lecz tęsknię już tak bardzo, że         \hfill  D G\\
nie mogę spać nie mogę jeść             \hfill  D G\\
marzeniem moim twarz zobaczyć twoją jest.  \hfill   D G A\\
Wiozę torby z darami,                  \hfill  G A\\
W aucie z alufelgami,                  \hfill   G A\\
Portfel cały wypchany dolarami,    \hfill  G A G\\
A ty...                                    \hfill          A\\

A ty całuj mnie - to taka piękna gra              \hfill     D A h G\\
Całuj mnie - ja ci to wszystko dam                 \hfill   D A h G\\
Podjadę pod okienko twe - zastukam co sił     \hfill   D A h G\\
Nie będę stukał długo, bo szybę bym zbił    \hfill      D A h G\\
A ty mi zaraz otworzysz,                    \hfill       D G\\
Jestem bogaty więc możesz                   \hfill         D G\\
Twój ojciec, co w polu orze nie będzie mnie bił   \hfill D G A\\
Dam Ci torby z darami                       \hfill   G A\\
Auto z alufelgami                           \hfill  G A\\
Portfel cały wypchany dolarami          \hfill   G A G\\
A ty...                                        \hfill  A\\

A ty całuj mnie - to taka piękna gra	\hfill     D A h G\\
Całuj mnie - ja ci to wszystko dam      \hfill     D A h G\\
Dam Ci torby z darami                       \hfill   G A\\
Auto z alufelgami                           \hfill  G A\\
Portfel cały wypchany dolarami          \hfill   G A G A\\

\newpage
\section{Rotary}
\subsection{Na jednej z dzikich plaż}
Samochód w deszczu stał \hfill C  a\\
Radio przestało grać \\
Dotknąłem kolan Twych\\
Nie liczyliśmy gwiazd\\

Lubiła tańczyć \hfill F\\
Pełna radości tak \hfill G\\
Ciągle goniła wiatr  \hfill e  a\\
Spragniona życia wciąż \hfill F\\
Zawsze gubiła coś \hfill G\\
Nie chciała nic   \hfill e a\\
Nie rozumiałem, kiedy mówiła mi:  \hfill F G\\
Dzisiaj ostatni raz  \hfill  e  a\\
Zatańczmy proszę tak  \hfill F\\
Jak gdyby umarł czas,   \hfill G\\
Mówiła mi... \hfill e a\\

Mieliśmy wiecznie trwać\\
Na jednej z dzikich plaż\\
Chciałem ze wszystkich sił\\
Pozostać z Tobą tam...\\

Lubiła tańczyć... (x2)

\newpage
\section{Róże Europy}
\subsection{Jedwab}

Ofiaruję mojej dziewczynie \hfill a D\\
Z kwiatów Holandii utkany \hfill C G D\\
Szlafrok, w którym utonie\hfill a D\\
Całkiem niezły posiłek jaki\hfill C G D\\

Konsumuje lubieżnie co wieczór\\
W ciepłych dekoracjach pokoju\\
Przy świecach i przy koniaku\\
A nad sobą mam jej loki\\

Tak, tylko ona, jak jedwab \hfill a D C G\\

Ofiaruję mojej dziewczynie \hfill a D\\
Wszystkie kwiaty Holandii \hfill C G D\\
Jeśli będzie trzeba ukradnę\\
W nocy przy księżycowej pełni\\
A potem wycisnę z nich soki\\
Przyprawię kalifornijskim winem\\
I zanurzę się z moją dziewczyną\\
Po kolana, po pas, po szyję\\

Lubię jej farbowane rzęsy \hfill C D\\
Piegi i policzki blade \hfill e G\\
Lubię kiedy miękko ląduje \hfill C D\\
Ona zmysłowo na mojej twarzy \hfill E G\\

Tak, tylko ona, jak jedwab \hfill a D C \\

Ofiaruję mojej dziewczynie \hfill a D\\
Holandii morskie owoce \hfill C G D\\
Wraz z nimi podejrzane przygody\\
Bez pieniędzy dzikie podróże\\
Skrawek wszystkich tajemnych wycieczek\\
Sam w słowa dobieram doskonale\\
Resztę stanowi moja dziewczyna\\
Tylko ona jest jak jedwab\\

Lubię jej...\\

Tak, tylko ona, jak jedwab \hfill a D C \\

Ofiaruję mojej dziewczynie \hfill a D\\
Rodzynki, krewetki, mandarynki \hfill C G D\\
Palcami obejmę jej skronie gdy na stole płonie węgierski puchar\\
Duży, w polewie czekoladowej, w nim orzechy mrożone\\
Jesienna pogoda a my na przekór tej sytuacji\\
Idziemy bezwiednie, zjadamy jagody, one narzeczone bitej śmietany\\
Jak gdyby nigdy nic, ponieważ kiedy spotkają się nasze dłonie\\
Ja się nie boję, ty się ni boisz, ono się nie boi\\
Popołudnie próbuje nas gonić, jamy szybciej szczęśliwi w pogoni\\
Moja dziewczyna, Tak tylko ona jak jedwab jest, nieskażona\\

Lubię jej ...\\

Tak, tylko ona, jak jedwab (x4) \hfill a D C

\newpage
\section{Sławomir}
\subsection{Aneta}
Zielone oczy, włosy blond					\hfill C G C\\
Zbyt wyuzdana? Ależ skąd!					\hfill d A d\\
16 wiosen to jest dobry czas				\hfill F G C d\\
Hej Aneta, to będzie pierwszy raz			\hfill C G C\\

To trzecia randka, drugi dzień				\\
Nie jesteś łatwa – przecież wiem!			\\
Johnny mi nabrzmiał, mińmy wstępne gry		\\
Dziś Sławomir drogę wskaże Ci				\\

Przyszedł dziś miłości czas					\hfill F G\\
Drążek, sprzęgło, pełny gaz					\hfill E a\\
Głośnik basem dla nas drży,					\hfill F G\\
W moim Golfie TDI							\hfill C a\\
W moim Golfie TDI							\hfill C a\\
Finał ty znasz								\hfill F G\\

Różowy styl i czerwień ust					\hfill C G C\\
Rozgrane słońce i twój biust				\hfill d A d\\
Kochać się chce, i żyjmy chwilą tą			\hfill F G C d\\
Hej Aneta, ty jesteś Julią mą				\hfill C G C\\

Lecz czarne chmury przygnał wiatr			\\
W te nasza miłość murzyn wlazł				\\
To zdrada była już., nie tłumacz nie		\\
Ja po murzynie po prostu brzydzę się		\\

Wyjeżdżam dziś – to dziwny stan				\\
Twa fotę w stringach ciągle mam				\\
Przypomnij kiedyś to, Aneto mi				\\
Jak to było, gdy razem ja i ty				\\

Przyszedł dziś miłości czas					\hfill F G\\
Drążek, sprzęgło, pełny gaz					\hfill E a\\
Głośnik basem dla nas drży,					\hfill F G\\
W moim Golfie TDI							\hfill C a\\
W moim Golfie TDI (x2)						\hfill C a

\newpage
\subsection{Megiera}
Ty stara cholero (ty stara ty)				\hfill a\\
Cie diabli nie biero (ni chuja ni)			\hfill F\\
Co robić tero								\hfill C\\
Jak megiero z tobą żyć?						\hfill G\\

Chodząca afero (afero ty)					\\
Dożarta pijawko (na mojej krwi)				\\
Wyczucia zero								\\
Tera tu wygarnę Ci							\\

\textit{1.} Dużo jesz, mało wiesz		\\
Mordę od rana drzesz		\\
Nigdy nie pukasz w drzwi	\\
Loda nie robisz mi			\\
Kiedy ruszasz z miejsca wrzucasz trzeci bieg\\

Pachniesz źle, czepiasz się\\
Krzyczysz tak, że mózg drży\\
W nocy ogórki żresz\\
Budzisz, gdy piękne sny\\
I nie lubię kaszy z sosem, bo to syf\\

\textit{Ref.:} Ty stara cholero!\\

\textit{2.} Człowiek to zęby ma\\
A ty masz wredne kły\\
Zgrzytasz, gdy forsy brak\\
Nerwy tym psujesz mi\\
Kiedy Kliczko walczy, bierze cię na seks\\

Tresuj psa, a nie mnie\\
Kres już tych komend złych\\
Dobry rozrusznik mam\\
Z tobą zawsze na pych\\
Może raz baba z chłopa będzie koniu lżej\\

\textit{Ref.:} Ty stara cholero!

\newpage
\subsection{Miłość w Zakopanem}
\textit{1.} Teraz już wszystko wiem							\hfill d\\
Bawiłem grubo się i w Ameryce					\hfill g\\
Gdzieś pod palmami raj, mówili jedź, bo tam, 	\hfill C\\
podobno życie (ooo)								\hfill F A\\
To był przepiękny czas, życie tętniło w nas		\hfill d\\
pamiętasz miła?									\hfill g\\
Lecz to w Ojczyźnie właśnie nam się przydarzyła	\hfill B A\\

\textit{Refren:}\\
Miłość, miłość w Zakopanem						\hfill d\\
Polewamy się szampanem							\hfill g\\
Rycerzem jestem ja, a ty królową nocy			\hfill C F A\\
Miłość żarzy twoje oczy							\hfill d\\
Rozpędzona jak motocykl							\hfill g\\
Hej wypijemy syćkie drinki aż do dna			\hfill B A\\

\textit{2.} Cekiny błyszczą twe, uśmiechem kusisz mnie,		\hfill d\\
DJ przygrywa									\hfill g\\
Splecione ciała dwa, tak piękni ty i ja, 		\hfill C\\
szczęście nadpływa (ooo)						\hfill F A\\
Choć na parkiecie tłum, tu dzisiaj oprócz nas 	\hfill d\\
nikogo nie ma									\hfill g\\
Cześć tu Sławomir, a w mych ramionach Magdalena \hfill B A\\

\textit{Ref.:} Miłość, miłość w Zakopanem...\\

\textit{3.} Poranek, jasny świt, głowy leciutkie, 			\hfill d\\
bo to przecież góry								\hfill g\\
Na niebie słońce lśni, ty jesteś dzisiaj nim,	\hfill C\\
przeganiasz chmury (ooo)						\hfill F A\\
Buzi mi teraz daj, a potem więcej gdy			\hfill d\\
będziemy sami,									\hfill g\\
Bo od wieczora baby znowu zaczynamy				\hfill B A\\

\textit{Ref.:} Miłość, miłość w Zakopanem...

\newpage
\section{Strachy na Lachy}
\subsection{Czarny chleb i czarna kawa}
\begin{multicols}{2}
Jedzie pociąg, złe wagony \hfill a\\
do więzienia wiozą mnie, \hfill C\\
świat ma tylko cztery strony, \hfill G\\
a w tym świecie nie ma mnie. \hfill a\\

Gdy swe oczy otworzyłem \\
wielki żal ogarnął mnie, \\
po policzkach łzy spłynęły,\\ 
zrozumiałem wtedy, że... \\

Czarny chleb i czarna kawa \\
opętani samotnością, \\
myślą swą szukają szczęścia, \\
które zwie się wolnością. (x2)\\

Młodsza siostra zapytała: \\
"Mamo, gdzie braciszek mój?"\\ 
(Brat twój w ciemnej celi siedzi), \\
odsiaduje wyrok swój. \\
 
Czarny, czarny chleb i czarna kawa \\
opętani samotnością, \\
myślą swą szukają szczęścia, \\
które zwie się wolnością! (x2) \\
\columnbreak

Wtem do celi klawisz wpada \\
i zaczyna więźnia bić, \\
młody więzień na twarz pada, \\
serce mu przestaje bić. \\

I nadejdzie chwila błoga, \\
śmierć zabierze oddech mój, \\
moje ciało stąd wyniosą, \\
a pod celą będą znów... \\

Inny czarny chleb i czarna kawa \\
opętani samotnością, \\
myślą swą szukają szczęścia, \\
które zwie się wolnością! \\

Czarny chleb i czarna kawa \\
opętani samotnością, \\
myślą swą szukają szczęścia, \\
które zwie się wolnością! (x2)\\
\end{multicols}

\newpage
\subsection{Piła Tango}
Oto historia z kantem, \hfill a a2 a d E\\
Co podwójne ma dno.\\
Gdyby napisał ją Dante,\\
To nie tak by to szło...\\

Grzesiek Kubiak, czyli Kuba rządził naszą podstawówką;\\
Po lekcjach na boisku ganiał za mną z cegłówką.\\
W Pile było jak w Chile, każdy miał czerwone ryło,\\
Mniej lub bardziej to pamiętasz - spytaj jak to było,\\
W czasach gdy nad Piłą jeszcze latały samoloty;\\
Wojewoda Śliwiński kazał pomalować płoty.\\
Potem wszystkie płoty w Pile miały kolor zieleni;\\
Rogaczem na wieżowcu Piła witała jeleni.\\

Statek Piła Tango,\\
Czarna bandera.\\
To tylko Piła Tango;\\
Tańczysz to teraz.\\
Płynie statek Piła Tango,\\
Czarna Bandera.\\
Ukłoń się świrom,\\
Żyj nie umieraj.\\

Gruby jak armata Szczepan błąkał się po kuli ziemskiej,\\
Trafił do Ameryki prosto z Legii Cudzoziemskiej.\\
Baca w Londynie z Buchami się sąsiedzi,\\
Lżej się tam halucynuje, nikt go tam nie śledzi.\\
Karawan z Holandią przyjechał tutaj wreszcie,\\
Są już Kula, Czarny Dusioł - słychać strzały na mieście.\\
Znam jednak takie miejsca gdzie jest lepiej chodzić z nożem;\\
Całe Górne i Podlasie - wszyscy są za Kolejorzem.\\
(Hej Kolejorz!)\\

Statek Piła Tango,\\
Czarna bandera.\\
To tylko Piła Tango;\\
Tańczysz to teraz.\\
Płynie statek Piła Tango,\\
Czarna Bandera.\\
Ukłoń się świrom,\\
Żyj nie umieraj.\\

Andrzej Kozak, Mandaryn - Znana postać medialna;\\
Tyci przy nim jest kosmos, gaśnie gwiazda polarna.\\
Jest tu Siwy, który w rękach niebezpieczne ma narzędzie,\\
A kiedy Siwy tańczy - znaczy mordobicie będzie.\\
U Budzików pod tytułem chleją nawet z gór szkieły;\\
Zbigu śpi przy stoliku, ma nieczynny przełyk.\\
Lecz spokojnie panowie, według mej najlepszej wiedzy,\\
Najszersze gardła tu to mają z INRI koledzy...\\
(Polej, polej!)\\

Statek Piła Tango,\\
Czarna bandera.\\
To tylko Piła Tango;\\
Tańczysz to teraz.\\
Płynie statek Piła Tango,\\
Czarna Bandera.\\
Ukłoń się świrom,\\
Żyj nie umieraj.\\

Nad rzeką, latem ferajna na grilla się zasadza...\\
Auta z Niemiec? Sam wiem kto je tu sprowadza;\\
Żaden spleen i cud, na ulicach nie śpią złotówki,\\
W Pile Święta jest Rodzina i święte są żarówki.\\
Nic nie szkodzi, że z wieczora miasto dławi się w fetorach...\\
Ważne że jest żużel i kiełbasy senatora!\\
Fajne z Wincentego Pola idą w świat dziewczyny;\\
Po pokładzie jeździ Jojo bicyklem z Ukrainy.\\

Statek Piła Tango,\\
Czarna bandera.\\
To tylko Piła Tango;\\
Tańczysz to teraz.\\
Płynie statek Piła Tango,\\
Czarna Bandera.\\
Ukłoń się świrom,\\
Żyj nie umieraj.

\newpage
\subsection{Raissa}
No chodź, chodź ze mną do łóżka \hfill a G C E \\
Zrobię to byś bać się przestała\\
Będę całował twoje palce\\
Będę dotykał twoje nagie ciało\\
No chodź, chodź ze mną do łóżka\\
Ja będę w tobie, a ty będziesz we mnie\\
No chodź, chodź ze mną do łóżka\\
Poczujemy się wzajemnie\\
No chodź, chodź ze mną do łóżka\\
No chodź!\\

No chodź, chodź ze mną do łóżka\\
Nie potrzebujemy się cieszyć po ciemku\\
No chodź, chodź ze mną do łóżka\\
Bez ambicji, grzechów, wstydu i lęku\\
No chodź, chodź ze mną do łóżka\\
Ja będę w tobie, a ty będziesz we mnie\\
No chodź, chodź ze mną do łóżka\\
Poczujemy się wzajemnie\\
No chodź, chodź ze mną do łóżka\\
No chodź!\\

Raissa, Raissa, Raissa... \hfill a F\\

No chodź, chodź ze mną do łóżka\\
No chodź, chodź ze mną do łóżka\\
No chodź, chodź ze mną do łóżka\\
No chodź, chodź ze mną do łóżka\\

No chodź, chodź ze mną do łóżka\\
Ja będę w tobie, a ty będziesz we mnie\\
Najważniejsze jest to, że jesteś\\
Gdy możemy poczuć się wzajemnie\\
No chodź, chodź ze mną do łóżka\\
No chodź!\\

Raissa, Raissa, Raissa ... 

\subsection{Twoje oczy lubią mnie}
Twój niewyraźny głos \hfill g d\\
Muska się po pięciolinii \hfill F g\\
Śmiejesz mi się w nos\\
Chcesz mnie obcyganić\\
Czujesz łatwy łup\\
Jesteś wszak sprytnym złodziejem\\
Nie rzucasz słów na wiatr\\
Dobrze wiesz, że już wieje\\

Twoje oczy lubią mnie i to mnie zgubi (x4) \hfill g g c F\\

Ty nie naciągasz strun \hfill g d\\
Ty nie walisz w bęben \hfill F g\\
Każda jednoznaczność\\
Według ciebie jest błędem\\
Bojkotujesz konkret\\
Wystarczy ci jedynie zarys\\
Cóż mi możesz dać?\\
Wiśnie, piołun i curry...\\

Twoje oczy lubią mnie i to mnie zgubi (x4) \hfill g g c F\\

Lekko ściszasz głos \hfill g d\\
Lekko poprawiasz grzywkę \hfill F g\\
"A co ukryłeś tam?"\\
Tam mam zaszytą wszywkę\\
Tam schowaną mam\\
Pamiątkę po innej dziewczynie\\
Gram w to jeszcze raz\\
Zagram z tobą i zginę\\

Twoje oczy lubią mnie i to mnie zgubi (x4) \hfill g g c F\\

\newpage
\section{Szanty}
\subsection{Bitwa}
\textit{1.} Okręt nasz wpłynął w mgłę i fregaty dwie \hfill e D C a \\
Popłynęły naszym kursem by nie zgubić się. \hfill  e D G H \\
Potem szkwał wypchnął nas poza mleczny pas \hfill  e D C a \\
I nikt wtedy nie przypuszczał, że fregaty śmierć nam niosą. \hfill  e D G H \\

\textit{Refren:}\\
Ciepła krew poleje się strugami, \hfill  G D e h \\
Wygra ten, kto utrzyma ship.  \hfill C D e \\
W huku dział ktoś przykryje się falami,  \hfill G D e h \\
Jak da Bóg, ocalimy bryg.  \hfill C D e \\

\textit{2.} Nagły huk w uszach grał i już atak trwał, \\
To fregaty uzbrojone rzędem w setkę dział. \\
Czarny dym spowił nas, przyszedł śmierci czas, \\
Krzyk i lament mych kamratów, przerywany ogniem katów. \\

\textit{3.} Pocisk nasz trafił w maszt, usłyszałem trzask, \\
To sterburtę rozwaliła jedna z naszych salw. \\
"Żagiel staw" krzyknął ktoś, znów piratów złość,\\ 
Bo od rufy nam powiało, a fregatom w mordę wiało. \\

\textit{4.} Z fregat dwóch tylko ta pierwsza w pogoń szła, \\
Wnet abordaż rozpoczęli, gdy dopadli nas. \\
Szyper ich dziury dwie zrobił w swoim dnie, \\
Nie pomogło to psubratom, reszta z rei zwisa za to. \\

\textit{5.} Po dziś dzień tamtą mgłę i fregaty dwie, \\
Kiedy noc zamyka oczy, widzę w moim śnie. \\
Tamci, co śpią na dnie, uśmiechają się, \\
Że ich straszną śmierć pomścili bracia, którzy zwyciężyli. 

\newpage
\subsection{Hiszpańskie dziewczyny}
\textit{1.} Żegnajcie nam dziś hiszpańskie dziewczyny, \hfill e e C h7\\
Żegnajcie nam dziś marzenia ze snów. \hfill e e G D\\
Ku brzegom angielskim już ruszać nam pora, \hfill C D e e\\
Lecz kiedyś na pewno wrócimy tu znów. \hfill e e h7 e\\

\textit{Refren:}\\
I smak waszych ust hiszpańskie dziewczyny, \hfill e e G D\\
W noc ciemną i złą nam będzie się śnił. \hfill e e G D\\
Leniwie popłyną znów rejsu godziny, \hfill C D e e\\
Wspomnienie ust waszych przysporzy nam sił. \hfill C C h7 e\\

\textit{2.} Niedługo ujrzymy znów w dali Cap Deadman, \hfill e e C h7\\
I głowę baranią sterczącą wśród wzgórz. \hfill e e G D\\
I statki stojące na redzie przed Plymouth, \hfill C D e e\\
Klarować kotwicę najwyższy czas już. \hfill e e h7 e\\

Ref. I smak waszych ust hiszpańskie dziewczyny...\\

\textit{3.} A potem znów żagle na masztach rozkwitną. \hfill e e C h7\\
Kurs szyper wyznaczy do Portland i Wright. \hfill e e G D\\
I znów stara łajba potoczy się ciężko, \hfill C D e e\\
Przez fale w kierunku na Beachie Fairlie Land. \hfill e e h7 e\\

Ref. I smak waszych ust hiszpańskie dziewczyny...\\

\textit{4.} Zabłysną nam bielą skał zęby pod Dover, \hfill e e C h7\\
I znów noc w kubryku wśród legend i bajd. \hfill e e G D\\
Powoli i znojnie tak płynie nam życie, \hfill C D e e\\
Na wodach i w portach South Foreland Light. \hfill e e h7 e\\

Ref. I smak waszych ust hiszpańskie dziewczyny...

\newpage
\subsection{Pieśń wielorybników}
\textit{1.} Nasz „Diament” prawie gotów już, \hfill a e\\
W cieśninach nie ma kry. \hfill a e\\
Na kei piękne panny stoją, \hfill a e\\
W oczach błyszczą łzy. \hfill d e a\\
Kapitan w niebo wlepia wzrok, \hfill a e\\
Ruszamy lada dzień. \hfill a e\\
Płyniemy tam gdzie słońca blask \hfill a e\\
Nie mąci nocy cień. \hfill d e a\\

\textit{Refren:}\\
A więc krzycz och! Och! \hfill a e a\\
Odwagę w sercu miej. \hfill a e a\\
Wielorybów cielska groźne są, \hfill a C G\\  
Lecz dostaniemy je. \hfill C e a\\

\textit{2.} Ej panno, po co łzy,\\
   Nic nie zatrzyma mnie,\\
   Bo prędzej w wodach kwiat zakwitnie,\\
   Niż wycofam się.\\
   No nie płacz, wrócę tu,\\
   Nasz los nie taki zły,\\
   Bo da dukatów wór za tran\\
   I wielorybie kły.\\

\textit{3.} Na deku stary wąchał wiatr,\\
   Lunetę w ręku miał.\\
   Na łodzi, co zwisały już\\
   Z harpunem każdy stał.\\
   Dmucha tu i dmucha tam\\
   Ogromne stado w krąg.\\
   Harpuny, wiosła, liny brać\\
   I ciągnij brachu ciąg!\\

I dla wieloryba już \hfill a e a\\
         Ostatni to dzień, \hfill a e a\\
         Bo śmiały harpunnik \hfill a C G\\
         Uderza weń. \hfill C e a\\

\newpage
\subsection{Przechyły}
\textit{1.} Pierwszy raz przy pełnym takielunku   \hfill e D e \\
Biorę ster i trzymam kurs na wiatr    \hfill        e D e\\
I jest jak przy pierwszym pocałunku        \hfill  a e\\
W ustach sól gorącej wody smak         \hfill   a H7 e\\

\textit{Refren:}\\
Oho ho, przechyły i przechyły          \hfill  a e\\
Oho ho, za falą fala mknie              \hfill   a e\\
Oho ho, trzymajcie się dziewczyny  \hfill  a e\\
Ale wiatr, ósemka chyba dmie        \hfill  a H7 e\\

\textit{2.} Zwrot przez sztag - O.K. zaraz zrobię  \hfill e D e \\
Słyszę jak kapitan cicho klnie \hfill e D e \\
Gubię wiatr i zamiast w niego dziobem \hfill  a e\\
To on mnie od tyłu kumple w śmiech \hfill  a H7 e\\

Ref. Oho ho, przechyły i przechyły...\\

\textit{3.} Hej ty tam za burtę wychylony \hfill e D e \\
Tu naprawdę się nie ma z czego śmiać \hfill e D e \\
Cicho siedź i lepiej proś Neptuna \hfill  a e\\
Żeby coś nie spadł ci na kark \hfill  a H7 e\\

Ref. Oho ho, przechyły i przechyły...\\

\textit{4.} Krople mgły w tęczowych kropel pyle \hfill e D e \\
Tańczy jacht po deskach spływa dzień \hfill e D e \\
Jutro znów wypłynę, bo odkryłem \hfill  a e\\
Morze, noc, żeglarską starą pieśń \hfill  a H7 e


\newpage
\section{Tadeusz Woźniak}
\subsection{Zegarmistrz światła}
A kiedy przyjdzie także po mnie \hfill a G\\
zegarmistrz światła purpurowy  \hfill D a\\
By mi zabełtac błekit w głowie  \hfill  C G\\
to będę jasny i gotowy           \hfill    D a\\

Spłyną przeze mnie dni na przestrzał\\
zgasną podłogi i powietrza\\
Na wszystko jeszcze raz popatrzę\\
i pójdę nie wiem gdzie na zawsze

\newpage
\section{T.Love}
\subsection{King}
\begin{multicols}{2}
Mówiono o nim King \hfill e\\
W mieście świętej Wieży\\
Pamiętam z podstawówki \hfill G\\
Jak całował się z papieżem\\

Przejeżdżał też sekretarz \\
Gdy przecinano wstęgę\\
King poszedł na wagary \\
Pomarzyć o czymś innym\\

Był zawsze trochę z boku \hfill a e\\
Na bakier trochę był \hfill a e\\
W szkole nikt nie wiedział \hfill a e\\
Czym King naprawdę żył \hfill H7\\

To było trochę później \hfill e\\
Już miał przyjaciółkę Ewę\\
Mieszkali więc bez ślubu \hfill G\\
I klepali słodką biedę\\

Dawali czasem czadu \\
Bo lubili lekkie dragi\\
Znajomych było wielu \\
Wieczory i poranki\\

Uważaj na sąsiadów swych, \hfill a e\\
Bo lubią dawać cynk   \\    
Ty wiesz, kto rządzi w mieście\\ 
Tu biskup z komisarzem - king! \hfill H7\\

Tak mówił mu przyjaciel \hfill e\\
Długi, chudy Lolo\\
Kiedy wyszli na ulicę \hfill G\\
Zapalić spliffa z colą\\

Mam dosyć tego miasta\\
Czerwono-czarnej maffi\\
Czy mnie rozumiesz Lolo?\\
Czy wiesz, co mnie trapi?\\

Tymczasem blada Ewa \hfill a e\\
Wytłumaczyć pragnie wszystko,\\
Bo komisarz wszedł przez okno\\
A spod łóżka wylazł biskup \hfill H7\\

Co masz w kieszeni King? \hfill e\\
Komisarz spytał w drzwiach\\
Wy palicie wciąż to świństwo \hfill G\\
Mieliśmy wiele skarg\\

A biskup łypie z boku\\
To na Kinga, to na Ewę\\
Wy żyjecie tu bezbożnie\\
Myślicie, że nic nie wiem\\

Za posiadanie zielska \hfill a e\\
Ty dostaniesz dziesięć latek\\
Za nielegalny związek z nią\ \hfill H7\
Następnych parę kratek\\

Dziś King siedzi w celi \hfill e\\
I wspomina dobre dni\\
Napisał do papieża \hfill G\\
Bardzo długi list\\

Świąteczną wysłał kartkę\\
Do samego prezydenta\\
Lecz nikt o nim już nie mówi\\
Nikt o nim nie pamięta\\

Był zawsze trochę z boku \hfill a e\\
Na bakier trochę był\\
Właściwie nikt nie wiedział\\
Czym King naprawdę żył \hfill H7
\end{multicols}

\newpage
\subsection{Nie nie nie}
Połóż pistolet na stół \hfill e a\\
I uprzedzenia wyrzuć w kąt \hfill C G D \\
Na całym świecie są faszyści, \hfill e a\\
Którzy nienawidzą innych rąk \hfill C G D \\
Nie, nie, nie... \hfill e\\
Nie wszystkich możesz zabić \hfill a\\
To niemożliwe - uwierz mi \hfill C G D\\
Nie, nie, nie... \hfill e\\
Za dużo możesz stracić, \hfill a\\
Bo takie krótkie są nasze dni \hfill C G D\\

Tylko nie mów tego mi \hfill e a C D \\
Nigdy nie mów tego mi \hfill G D e\\
Tylko nie mów tego, że \hfill a C D\\
Nienawidzisz... \hfill G D\\
Tylko nie mów tego mi \hfill e a C D\\
Tylko nie mów tego mi \hfill G D e\\
Nigdy nie mów tego, że \hfill a C D\\
Nienawidzisz mnie \hfill G D\\

Więc pomyśl o tym, co Cię boli\\
O wszystkich wojnach, które znasz\\
To najtrudniejsze zawsze jest\\
Powiedzieć "nie", gdy mówią "tak"\\
Nie, nie, nie...\\
Bądź pozytywnym wojownikiem\\
Kiedy na ringu zostajesz sam\\
Tak, tak, tak...\\
Za dużo dzieci nie ma już\\
Swoich tatusiów i swoich mam\\

Tylko nie mów tego mi\\
Nigdy nie mów tego mi\\
Tylko nie mów tego, że\\
Nienawidzisz...\\
Tylko nie mów tego mi\\
Nigdy nie mów tego mi\\
Tylko nie mów tego, że\\
Nienawidzisz mnie

\newpage
\subsection{Warszawa}
Za oknem zimowo zaczyna się dzień \hfill H\\
Zaczynam kolejny dzień życia \hfill cis A\\
Wyglądam przez okno, na oczach mam sen\\
A Grochów się budzi z przepicia\\
Wypity alkohol uderza w tętnice\\
Autobus tapla się w śniegu\\
Przez szybę oglądam betonu stolicę\\
Już jestem na drugim jej brzegu\\

Gdy patrzę w twe oczy zmęczone jak moje \hfill E H A\\
To kocham to miasto zmęczone jak ja\\
Gdzie Hitler i Stalin zrobili, co swoje\\
Gdzie wiosna spaliną oddycha\\

Krakowskie Przedmieście zalane jest słońcem\\
Wirujesz jak obłok, wynurzasz się z bramy\\
A ja jestem głodny, tak bardzo głodny\\
Kochanie, nakarmisz mnie snami\\
Zielony Żoliborz, pieprzony Żoliborz\\
Rozkwita na drzewach na krzewach\\
Ściekami z rzeki kompletnie pijany\\
Chcę krzyczeć, chcę ryczeć, chcę śpiewać\\

Gdy patrzę...\\

Jesienią zawsze zaczyna się szkoła\\
A w knajpach zaczyna się picie\\
Jest tłoczno i duszno, olewa nas kelner\\
I tak skończymy o świcie\\
Jesienią zawsze myślę o latach\\
Tak starych jak te kamienice\\
Jesienią wychodzę z tobą na spacer\\
Przez pełne kasztanów ulice\\

I patrzę... 

\newpage
\section{Wilki}
\subsection{Baśka}
Baśka miała fajny biust, \hfill G a\\
Ania – styl, a Zośka – coś, co lubię. \hfill C G \\
Ela całowała cudnie,\\
nawet tuż po swoim ślubie.\\
Z Kaśką można było konie kraść,\\
chociaż wiem,\\
że chciała przeżyć ze mną swój pierwszy raz.\\
Magda – zło, Jolka mnie\\
zagłaskałaby na śmierć,\\
a Agnieszka zdradzała mnie.\\

Piękne jak okręt \hfill C G \\
pod pełnymi żaglami, \hfill a e \\
jak konie w galopie,\\
jak niebo nad nami.\\

Karolina – w Hollywood,\\
z Aśką nigdy nie było tak samo.\\
Ewelina zimna jak lód,\\
więc na noc umówiłem się z Alą.\\
Wszystko mógłbym Izie dać,\\
tak jak Oli,\\
ale one wcale nie chciały brać.\\
Małgorzata – jeden grzech,\\
aż onieśmielała mnie,\\
a Monika była okej.\\

Piękne jak okręt...

\newpage
\subsection{Bohema}
Od tego trzeba zacząć rzecz \hfill a\\
Lecę, bo zgubiłem się \hfill h\\
Niewiele pamiętam \hfill C\\
Far od fara i raj \hfill C e a\\
Czuję w sobie chuć i wiatr \hfill a\\
Dobrze jest, bawimy się \hfill h\\
Myślom nie ma końca \hfill C\\
Śnieg, zawierucha w nas \hfill C e a\\

Lecę, bo chcę \hfill G\\
Lecę, bo życie jest złe \hfill a\\
Czy są pieniądze, czy nie \hfill G\\
Lecę, bo wolność to zew \hfill a\\
Lecę, bo wciąż kocham Ciebie \hfill G\\
Kocham cię \hfill a\\

Bohema ostro bawi się \hfill a\\
Płyną noce, przemijają dnie \hfill h\\
Niewiele pamiętam \hfill C\\
Upadam byle gdzie \hfill C e a\\
Boisz się, więc będzie tak \hfill a\\
Słabe życie, słaba śmierć \hfill h\\
Wszystko w twoich rękach \hfill C\\
Obudź się \hfill C e a\\

Lecę, bo chcę \hfill G\\
Lecę, bo życie jest złe \hfill a\\
Czy są pieniądze, czy nie \hfill G\\
Lecę, bo wolność to zew \hfill a\\
Lecę, bo wciąż kocham Ciebie \hfill G\\
Kocham cię \hfill a

\end{document}


